# Compendium of zh_TW.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Koha man18.05\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-11-12 10:42-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2019-11-06 10:49+0000\n"
"Last-Translator: Anthony MAO <mao@lins.fju.edu.tw>\n"
"Language-Team: Koha Translation Team\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: application/x-publican; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.8\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1573037360.214243\n"
"X-Pootle-Path: /zh_TW/man18.05/patrons.po\n"
"X-Pootle-Revision: 1\n"

#: ../../source/patrons.rst:4
msgid "Patrons"
msgstr "讀者"

#: ../../source/patrons.rst:6
msgid "Before importing and/or adding patrons be sure to set up your :ref:`patron categories <patron-categories-label>`."
msgstr "匯入或新增讀者前，應先設定您的 :ref:`讀者類型 <patron-categories-label>`。"

#: ../../source/patrons.rst:12
msgid "Add a new patron"
msgstr "新增讀者"

#: ../../source/patrons.rst:14
msgid "Patrons are added by going to the 'Patrons' module."
msgstr "進入 '讀者' 模組新增讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:16 ../../source/patrons.rst:241
msgid "*Get there:* Patrons"
msgstr "*到那：* 讀者"

#: ../../source/patrons.rst:18
msgid "Once there you can add a new patron."
msgstr "到了那裡後，就能新增讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:20
msgid "Click 'New patron'"
msgstr "按 '新增讀者'"

#: ../../source/patrons.rst:22
msgid "|image407|"
msgstr "|image407|"

#: ../../source/patrons.rst:24
msgid "The fields that appear on the patron add form can be controlled by editing the :ref:`BorrowerUnwantedField` system preference."
msgstr "藉由 :ref:`BorrowerUnwantedField` 系統設定，可以控制顯示在讀者新增表單的欄位。"

#: ../../source/patrons.rst:28
msgid "First enter the identifying information regarding your patron"
msgstr "鍵入辨識讀者的資訊"

#: ../../source/patrons.rst:30
msgid "|image408|"
msgstr "|image408|"

#: ../../source/patrons.rst:32
msgid "Required fields are defined in the :ref:`BorrowerMandatoryField` system preference"
msgstr "必備欄位的設定在 :ref:`BorrowerMandatoryField`系統偏好"

#: ../../source/patrons.rst:36
msgid "Salutation is populated by the :ref:`BorrowersTitles` system preference"
msgstr "敬稱規定在 :ref:`BorrowersTitles`系統偏好設定"

#: ../../source/patrons.rst:39 ../../source/patrons.rst:114
#: ../../source/patrons.rst:211 ../../source/patrons.rst:320
#: ../../source/patrons.rst:422 ../../source/patrons.rst:484
#: ../../source/patrons.rst:515 ../../source/patrons.rst:568
#: ../../source/patrons.rst:1039 ../../source/patrons.rst:1303
#: ../../source/patrons.rst:1403 ../../source/patrons.rst:1560
#: ../../source/patrons.rst:1596 ../../source/patrons.rst:1664
#: ../../source/patrons.rst:1673 ../../source/patrons.rst:1678
#: ../../source/patrons.rst:1753 ../../source/patrons.rst:1962
#: ../../source/patrons.rst:2171 ../../source/patrons.rst:2176
#: ../../source/patrons.rst:2211 ../../source/patrons.rst:2292
msgid "**Note**"
msgstr "**說明**"

#: ../../source/patrons.rst:41
msgid "If you'd like to prevent full names from printing on :ref:`slips <notices-&-slips-label>` and you're not using the Initials or Other name fields for anything else, you can use them for shortened versions of the name to then be printed on the slip."
msgstr "不想在 :ref:`收條 <notices-&-slips-label>` 使用全稱或縮寫或其他名稱欄位的內容，可以在收條使用簡稱。"

#: ../../source/patrons.rst:46
msgid "For example:"
msgstr "範例："

#: ../../source/patrons.rst:54
msgid "Then on the slip you can have it print the <<borrowers.initials>> instead of the full name (NCE)."
msgstr "然後可在收條列印 <<borrowers.initials>> 而不是全名 (NCE)。"

#: ../../source/patrons.rst:57
msgid "Or you could do something like this:"
msgstr "或您可以這麼做："

#: ../../source/patrons.rst:65
msgid "Then on the slip you can have it print the <<borrowers.initials>>, <<borrowers.firstname>> instead of the full name (E, Nicole)."
msgstr "然後可在收條列印 <<borrowers.initials>>, <<borrowers.firstname>> 而不是全名 (E, Nicole)。"

#: ../../source/patrons.rst:69
msgid "Next enter the contact information"
msgstr "接著鍵入連絡資訊"

#: ../../source/patrons.rst:71
msgid "|image409|"
msgstr "|image409|"

#: ../../source/patrons.rst:73
msgid "For contact information, note that the primary phone and email addresses are the ones that appear on notices and slips printed during circulation (receipts, transfer slips and hold slips). The primary email is also the one that overdue notices and other messages go to."
msgstr "對連絡資訊而言，主要電話與電子郵件都出現在流通的印本通知與收條(包括轉移收條與預約收條)。主要電子郵件也是接收逾期通知與其他通知的管道。"

#: ../../source/patrons.rst:79
msgid "If this patron is a child, you will be asked to attach the child patron to an adult patron"
msgstr "兒童讀者必須附屬於成人讀者"

#: ../../source/patrons.rst:82
msgid "|image410|"
msgstr "|image410|"

#: ../../source/patrons.rst:84 ../../source/patrons.rst:97
msgid "Click 'Set to patron' to search your system for an existing patron"
msgstr "勾選 '設定至讀者' 搜尋既有的讀者"

#: ../../source/patrons.rst:86
msgid "If the Guarantor is not in the system, you can enter the first and last name in the fields available"
msgstr "若保證人不在系統內，您可在欄位內鍵入姓與名"

#: ../../source/patrons.rst:89
msgid "The relationships are set using the :ref:`borrowerRelationship` system preference"
msgstr "以 :ref:`borrowerRelationship` 系統偏好設定其關係"

#: ../../source/patrons.rst:92
msgid "If this patron is a professional, you will be asked to attach the patron to an organizational patron"
msgstr "專業讀者必須附屬於機構讀者"

#: ../../source/patrons.rst:95
msgid "|image411|"
msgstr "|image411|"

#: ../../source/patrons.rst:99
msgid "Each patron can have an alternate contact"
msgstr "每個讀者都有其他連絡資訊"

#: ../../source/patrons.rst:101
msgid "|image412|"
msgstr "|image412|"

#: ../../source/patrons.rst:103
msgid "An alternate contact could be a parent or guardian. It can also be used in academic settings to store the patron's home address."
msgstr "其他連絡資訊可能是父母或保證人。在大學裡可儲存父母的地址。"

#: ../../source/patrons.rst:106
msgid "The library management section includes values that are used within the library"
msgstr "圖書館管理區塊包括圖書館內部用的值"

#: ../../source/patrons.rst:109
msgid "|image413|"
msgstr "|image413|"

#: ../../source/patrons.rst:111
msgid "The card number field is automatically calculated if you have the :ref:`autoMemberNum` system preference set that way"
msgstr "若已設定 :ref:`autoMemberNum` 偏好，就依規定自動計算讀者證號碼欄位的值"

#: ../../source/patrons.rst:116
msgid "For a newly installed system this preference will start at 1 and increment by 1 each time after. To have it start with the starting number of your barcodes, enter the first barcode by hand in the patron record and save the patron. After that the field will increment that number by 1."
msgstr "新安裝的系統裡這個偏好從 1 開始每次增加 1。若希望從其他數字開始以符合您的條碼號，可手動加入第一個讀者的條碼並儲存它。接著就繼續增加 1。"

#: ../../source/patrons.rst:122
msgid "If you accidentally chose the wrong patron category at the beginning you can fix that here"
msgstr "當初選錯讀者類型，可以在這裡修訂"

#: ../../source/patrons.rst:125
msgid "Sort 1 and 2 are used for statistical purposes within your library"
msgstr "排序1與2用於圖書館的統計"

#: ../../source/patrons.rst:127
msgid "'Check for previous checkouts' is used to set the patron's personal preference regarding checking their circulation history to see if they have borrowed this item in the past. This overrides the setting of the :ref:`patron category <adding-a-patron-category>` and of the :ref:`CheckPrevCheckout` system preference."
msgstr "'檢視借出紀錄' 係用於檢視讀者是否曾借過此館藏。此偏好將取代 :ref:`讀者類型 <adding-a-patron-category>` 與 :ref:`CheckPrevCheckout` 系統偏好。"

#: ../../source/patrons.rst:132
msgid "Next, the library set-up section includes additional library settings"
msgstr "接著，圖書館設定區塊包括其他的設定"

#: ../../source/patrons.rst:134
msgid "|image414|"
msgstr "|image414|"

#: ../../source/patrons.rst:136
msgid "The registration date will automatically be filled in with today's date"
msgstr "自動填入今天為發證日"

#: ../../source/patrons.rst:139
msgid "If your patron cards expire (based on your :ref:`patron category settings <patron-categories-label>`) the expiry date will automatically be calculated"
msgstr "可以自動計算 (根據您的 :ref:`讀者類型設定 <patron-categories-label>`) 讀者證的到期日"

#: ../../source/patrons.rst:143
msgid "The OPAC note is a note for the patron - it will appear in the OPAC on the patron's record"
msgstr "OPAC 說明是給讀者的說明 - 顯示在 OPAC 的讀者紀錄裡"

#: ../../source/patrons.rst:146
msgid "The Circulation note is meant solely for your library staff and will appear when the circulation staff goes to check an item out to the patron"
msgstr "流通說明係供館員使用，借出館藏時顯示在流通館員的螢幕"

#: ../../source/patrons.rst:150
msgid "|image415|"
msgstr "|image415|"

#: ../../source/patrons.rst:152
msgid "The Staff/OPAC asks for the username and password to be used by the patron (and/or staff member) to log into their account in the OPAC and for staff to log in to the staff client."
msgstr "登入 OPAC /館員介面時，都會詢問讀者 (或館員) 的使用者名稱與密碼。"

#: ../../source/patrons.rst:156
msgid "Staff will only be able to use this log in info to log in to the staff client if they have the :ref:`necessary permissions <patron-permissions-label>`."
msgstr "擁有 :ref:`必要權限 <patron-permissions-label>` 的館員才能從館員介面看到此記錄。"

#: ../../source/patrons.rst:160
msgid "If you have set :ref:`additional patron attributes <patron-attribute-types-label>` up, these will appear next"
msgstr "若已設定 :ref:`其他讀者屬性 <patron-attribute-types-label>`，接著會出現"

#: ../../source/patrons.rst:163
msgid "|image416|"
msgstr "|image416|"

#: ../../source/patrons.rst:165
msgid "Finally, if you have :ref:`EnhancedMessagingPreferences` set to 'allow,' you can choose the messaging preferences for this patron."
msgstr "最後，若把 :ref:`EnhancedMessagingPreferences` 設為 '允許' ，就能選擇給此讀者訊息偏好。"

#: ../../source/patrons.rst:169
msgid "|image417|"
msgstr "|image417|"

#: ../../source/patrons.rst:171
msgid "These notices are:"
msgstr "這些通知是："

#: ../../source/patrons.rst:173
msgid "Advanced notice: A notice in advance of the patron's items being due (the patron can choose the number of days in advance)"
msgstr "提早通知：用於通知讀者其借出的館藏即將到期 (讀者可指定提前的天數)"

#: ../../source/patrons.rst:176
msgid "Item checkout: A notice that lists all the of the items the patron has just checked out and/or renewed, this is an electronic form of the checkout receipt"
msgstr "借出館藏：通知讀者剛借出或續借的館藏，就是電子版的借出收條"

#: ../../source/patrons.rst:180
msgid "Hold filled: A notice when you have confirmed the hold is waiting for the patron"
msgstr "預約到館：讀者確認預約已到館"

#: ../../source/patrons.rst:183
msgid "Item due: A notice on the day and item is due back at the library"
msgstr "到期通知：館藏到期當天的通知"

#: ../../source/patrons.rst:186
msgid "Item check-in: A notice that lists all the of the items the patron has just checked in"
msgstr "還入館藏：讀者剛還入的館藏清單"

#: ../../source/patrons.rst:189
msgid "Patrons can choose to receive their notices as a digest by checking the 'Digest only?' box along with the delivery method. A digest is a combination of all the messages of that type (so all items due in 3 days in one email) in to one email instead of multiple emails for each alert."
msgstr "按 '祗有摘要?' 盒後讀者就祗接收摘要式通知。把所有此類型 (3 天內到期的資訊置於一個電子郵件) 的訊息納入一個電子郵件寄出。"

#: ../../source/patrons.rst:195 ../../source/patrons.rst:200
#: ../../source/patrons.rst:267 ../../source/patrons.rst:350
#: ../../source/patrons.rst:537 ../../source/patrons.rst:584
#: ../../source/patrons.rst:661 ../../source/patrons.rst:683
#: ../../source/patrons.rst:1983 ../../source/patrons.rst:2233
msgid "**Important**"
msgstr "**重要**"

#: ../../source/patrons.rst:197
msgid "These preferences will override any you set via the :ref:`patron categories <adding-a-patron-category-label>`"
msgstr "此偏好取代在 :ref:`讀者類型 <adding-a-patron-category-label>` 的設定"

#: ../../source/patrons.rst:202
msgid "These preference can be altered by the patron via the OPAC"
msgstr "讀者可以從 OPAC 改變此設定"

#: ../../source/patrons.rst:204
msgid "Once finished, click 'Save'"
msgstr "做好後，勾選 '儲存'"

#: ../../source/patrons.rst:206
msgid "If the system suspects this patron is a duplicate of another it will warn you."
msgstr "若系統懷疑該讀者已重複，則提示。"

#: ../../source/patrons.rst:209
msgid "|image418|"
msgstr "|image418|"

#: ../../source/patrons.rst:213
msgid "A duplicate patron is detected if first and last names match and there is no date of birth populated or if first name, last name and date of birth fields are all populated. If two patrons have matching names, but one has a date of birth and the other does not they will not match as duplicates."
msgstr "姓與名相同且無生日，或姓、名與生日均相同，則視為重複讀者。姓與名相同，但一個有生日，另個未登錄生日，則不視為重複讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:219
msgid "If you have set a minimum or upper age limit on the patron category and are requiring that the birth date be filled in, Koha will warn you if the patron you're adding is too old or young for the patron category you have selected:"
msgstr "已在讀者類型設定年齡的下限或上限，且要求填入生日，若年齡在此範圍外，Koha 將警示："

#: ../../source/patrons.rst:224
msgid "|image419|"
msgstr "|image419|"

#: ../../source/patrons.rst:229
msgid "Quick add a patron"
msgstr "快速新增讀者"

#: ../../source/patrons.rst:231
msgid "If your circulation desk is very busy and you want to register patron quickly, you can use the 'quick add' feature. It's a shortened version of the add patron form with only a couple of necessary fields to fill out."
msgstr "流通櫃台極為忙碌時，可以用 '快速新增' 功能新增讀者。祗需填寫若干必要欄位，就能新增讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:235
msgid "This feature uses two system preferences: :ref:`BorrowerMandatoryField` and :ref:`PatronQuickAddFields`. These are the two system preferences that control which fields are in the quick add form."
msgstr "此功能使用兩個系統偏好：:ref:`BorrowerMandatoryField` 與 :ref:`PatronQuickAddFields`。用以控制必須填入資料的欄位。"

#: ../../source/patrons.rst:239
msgid "To quick add a patron, go to the Patrons module"
msgstr "進入 '讀者' 模組，快速新增讀者"

#: ../../source/patrons.rst:243
msgid "Click on the 'Quick add new patron' button."
msgstr "按 '快速新增讀者' 鈕。"

#: ../../source/patrons.rst:245
msgid "You will be asked to choose a patron category."
msgstr "將被要求選定讀者屬性。"

#: ../../source/patrons.rst:247
msgid "Then, you will be presented with a shortened form."
msgstr "然後，出現簡短表單。"

#: ../../source/patrons.rst:249
msgid "|image1346|"
msgstr "|image1346|"

#: ../../source/patrons.rst:251
msgid "Once the form is filled out, click on 'Save'."
msgstr "將表單填寫好後，按 '儲存'"

#: ../../source/patrons.rst:253
msgid "If you need to access the full form, you can click on 'Show full form' above the 'Save' button."
msgstr "需要近用完整表單時，可以按 '儲存' 鈕上方的 '顯示完整表單'。"

#: ../../source/patrons.rst:260
msgid "Add a staff patron"
msgstr "新增館員讀者"

#: ../../source/patrons.rst:262
msgid "All staff members must be entered into Koha as patrons of the 'Staff' type. Follow the steps in :ref:`Add a Patron <add-a-new-patron-label>` to add a staff member. To give the staff member permissions to access the staff client, follow the steps in :ref:`patron permissions <patron-permissions-label>`"
msgstr "館員必須以 'Staff' 類型的讀者登入 Koha。接著依照 :ref:`新增讀者 <add-a-new-patron-label>` 的程序新增館員。然後依照 :ref:`讀者權限 <patron-permissions-label>` 的程序，給予進入館員介面的權限"

#: ../../source/patrons.rst:269
msgid "Remember to assign your staff secure usernames and passwords since these will be used to log into the staff client."
msgstr "記得給予館員安全的名稱與密碼，登入館員介面所需。"

#: ../../source/patrons.rst:275
msgid "Add a statistical patron"
msgstr "新增統計讀者"

#: ../../source/patrons.rst:277
msgid "One way to track use of in house items is to \"check out\" the materials to a statistical patron. The \"check out\" process doesn’t check the book out, but instead tracks an in house use of the item. To use this method for tracking in house use you first will need a :ref:`patron category <patron-categories-label>` set up for your statistical patron."
msgstr "館內使用的追蹤方式之一，是把該等館藏 \"借出\" 給統計讀者。此 \"借出\" 並不是真的借出，祗是追蹤館內使用的館藏。需先設定 :ref:`讀者屬性 <patron-categories-label>` 供統計讀者使用。"

#: ../../source/patrons.rst:283
msgid "|image420|"
msgstr "|image420|"

#: ../../source/patrons.rst:285
msgid "Next, you will need to create a new patron of the statistical type."
msgstr "接著，新增一個統計屬性的讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:287
msgid "|image421|"
msgstr "|image421|"

#: ../../source/patrons.rst:289
msgid "Next, follow the steps put forth in the ':ref:`Add a new patron <add-a-new-patron-label>`' section of this manual. Since this patron is not a real person, simply fill in the required fields, the correct library and nothing else."
msgstr "接著，照著本手冊 ':ref:`新增讀者 <add-a-new-patron-label>`' 區塊的步驟。此類讀者不是真的讀者，祗需填入必備的欄位與正確的圖書館就夠了。"

#: ../../source/patrons.rst:294
msgid "To learn about other methods of tracking in house use visit the :ref:`tracking inhouse use <tracking-in-house-use-label>` section of this manual."
msgstr "本手冊的 :ref:`追蹤館內使用 <tracking-in-house-use-label>` 章節，還有其他追蹤館藏使用的方法。"

#: ../../source/patrons.rst:300
msgid "Duplicate a patron"
msgstr "複製讀者"

#: ../../source/patrons.rst:302
msgid "Sometimes when you're adding a new family to your system you don't want to type the contact information over and over. Koha allows for you to duplicate a patron and change only the parts you want to (or need to) change."
msgstr "讀者的家族成員新辦讀者證時不需重新鍵入連絡資訊。Koha 允許您複製讀者資料再修改 (需要的) 的。"

#: ../../source/patrons.rst:307
msgid "Open the patron you want to use as your base (the patron you want to duplicate information from)"
msgstr "開啟讀者做為使用的基礎(做為複製之用)"

#: ../../source/patrons.rst:310
msgid "Click the 'Duplicate' button at the top of their record"
msgstr "勾選紀錄上方的 '重複' 鈕"

#: ../../source/patrons.rst:312
msgid "|image422|"
msgstr "|image422|"

#: ../../source/patrons.rst:314
msgid "All of the fields with the exception of first name, card number, username and password have been duplicated. Fill in the missing pieces and click 'Save'"
msgstr "除了名、讀者號、姓與密碼外，其他欄位都是重複的。填入資料再按 '儲存'"

#: ../../source/patrons.rst:318
msgid "|image423|"
msgstr "|image423|"

#: ../../source/patrons.rst:322
msgid "Clicking in a field that is already populated with data will clear that field of all information (making it easier for you to type in something different)"
msgstr "點入已有資料的欄位，將清除其中的資訊(鍵入資料會容易些)"

#: ../../source/patrons.rst:326
msgid "You will be brought to your new patron"
msgstr "進入新讀者"

#: ../../source/patrons.rst:328
msgid "|image424|"
msgstr "|image424|"

#: ../../source/patrons.rst:333
msgid "Add patron images"
msgstr "新增讀者照片"

#: ../../source/patrons.rst:335
msgid "If you would like you can add patron images to help identify patrons. To enable this feature you must first set the :ref:`patronimages` preference to 'Allow'."
msgstr "加入照片有助於辨識讀者。必須先設定 :ref:`patronimages` 偏好為 '允許'，才能使用此功能。"

#: ../../source/patrons.rst:339
msgid "If the preference is set to 'Allow' you will see a placeholder image under the patron's name and box to upload a patron image below the basic contact information."
msgstr "若偏好設為 '允許'，就能在讀者姓名之下看到其照片。"

#: ../../source/patrons.rst:343
msgid "|image425|"
msgstr "|image425|"

#: ../../source/patrons.rst:345
msgid "In the 'Upload patron image' box click 'Browse' to find the image on your computer and 'Upload' to load the image on to the patron record."
msgstr "從 '上傳讀者照片' 盒按 '瀏覽' 鈕，從電腦內尋找您的照片，再按 '上傳' 鈕，即可上傳照片至讀者記錄。"

#: ../../source/patrons.rst:348
msgid "|image426|"
msgstr "|image426|"

#: ../../source/patrons.rst:352
msgid "There is a limit of 100K on the size of the picture uploaded and it is recommended that the image be 200x300 pixels, but smaller images will work as well."
msgstr "每張照片的大小不能超過 100K，建議解析度不超過 200x300 圖素。"

#: ../../source/patrons.rst:359
msgid "Editing patrons"
msgstr "編輯讀者"

#: ../../source/patrons.rst:361
msgid "Patrons in Koha can be edited using one of many edit buttons."
msgstr "以任何一個編輯鈕就能編輯讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:363
msgid "To edit the entire patron record simply click the 'Edit' button at the top of the patron record."
msgstr "按下讀者紀錄上方的 '編輯' 鈕，就能編輯整個讀者紀錄。"

#: ../../source/patrons.rst:366
msgid "|image427|"
msgstr "|image427|"

#: ../../source/patrons.rst:368
#, fuzzy
msgid "Patron passwords are not recoverable. The stars show on the patron detail next to the password label are always there even if a password isn't set. If a patron forgets their password the only option is to reset their password. To change the patron's password, click the 'Change password' button."
msgstr "不能擷取讀者密碼。即使沒有設定密碼在讀者詳情的密碼標示下仍出現星號。若忘記密碼祗能重設密碼。按 '變更密碼' 鈕，就能變更密碼。"

#: ../../source/patrons.rst:374
msgid "|image428|"
msgstr "|image428|"

#: ../../source/patrons.rst:376
#, fuzzy
msgid "Koha cannot display existing passwords as they are encrypted in the database. Leave the field blank to leave password unchanged."
msgstr "Koha不能顯示既有的密碼。保留該欄位空白，即未改變密碼。"

#: ../../source/patrons.rst:379
msgid "This form can automatically generate a random password if you click the link labeled \"Click to fill with a randomly generated suggestion. Passwords will be displayed as text.\""
msgstr "若您點選標示為 \"勾選將產生隨機建議。密碼以純文字顯示。\" 此表單就能自動產生隨機密碼"

#: ../../source/patrons.rst:383
msgid "To edit a specific section of the patron record (for example the 'Library use' section) click the 'Edit' link below the section."
msgstr "勾選區塊 (如：圖書館使用) 裡的 '編輯' 連結，就能編輯讀者紀錄的該區塊。"

#: ../../source/patrons.rst:386
msgid "|image429|"
msgstr "|image429|"

#: ../../source/patrons.rst:388
msgid "A patron image can be added by browsing for the image on your machine from the 'Manage patron image' section."
msgstr "從 '管理讀者照片' 區塊，可以把電腦內的照片新增至 Koha。"

#: ../../source/patrons.rst:391
msgid "|image430|"
msgstr "|image430|"

#: ../../source/patrons.rst:393
msgid "This form will not appear if you have the :ref:`patronimages` system preference to not allow patron images."
msgstr "若您設定 :ref:`patronimages` 系統偏好為不允許讀者照片，則此表單不會出現。"

#: ../../source/patrons.rst:397
msgid "To add patron images in bulk, use the :ref:`Upload patron images <upload-patron-images-label>` tool."
msgstr "使用 :ref:`上傳讀者照片 <upload-patron-images-label>` 工具，上傳大批讀者照片。"

#: ../../source/patrons.rst:400
msgid "Patrons can also be blocked from checking items out by setting Patron flags"
msgstr "設定讀者旗標後，就能禁止該讀者借出館藏"

#: ../../source/patrons.rst:403
msgid "|image431|"
msgstr "|image431|"

#: ../../source/patrons.rst:405
msgid "If you would like your circulation staff to confirm a patron's address before checking items out to the patron, you can see the 'Gone no address' flag"
msgstr "檢視 '無地址' 旗標，就能出現先確認讀者地址的訊息，再借出館藏"

#: ../../source/patrons.rst:409
msgid "|image432|"
msgstr "|image432|"

#: ../../source/patrons.rst:411
msgid "If the patron reports that they have lost their card you can set the 'Lost card' flag to prevent someone else from using that card to check items out"
msgstr "若讀者聲明遺失其讀者證，館員可設定 '遺失讀者證' 旗標，避免其他人持此證辦理借出事宜"

#: ../../source/patrons.rst:415
msgid "|image433|"
msgstr "|image433|"

#: ../../source/patrons.rst:417
msgid "If you would like to bar a patron from the library you can add a manual restriction"
msgstr "藉由人工設定，可以停權特定讀者"

#: ../../source/patrons.rst:420
msgid "|image434|"
msgstr "|image434|"

#: ../../source/patrons.rst:424
msgid "This flag can automatically be set with the :ref:`Overdue/notice status triggers <overdue-notice/status-triggers-label>`"
msgstr "可以按照 :ref:`啟動逾期/通知狀態 <overdue-notice/status-triggers-label>` 的設定，自動啟動旗標"

#: ../../source/patrons.rst:427
msgid "If you enter in a date and/or note related to the restriction you will see that in the restricted message as well"
msgstr "若您鍵入與限制有關的日期與說明，同時可看到限制的訊息"

#: ../../source/patrons.rst:430
msgid "|image435|"
msgstr "|image435|"

#: ../../source/patrons.rst:432
msgid "Children patrons do not become adults automatically in Koha unless you have :ref:`Juvenile to adult cron job <update-child-to-adult-patron-type-label>` running. To upgrade a child patron to and adult patron category manually go to the 'More' menu and choose 'Update child to adult patron'"
msgstr "兒童讀者不會自動轉換為成年人讀者，除非執行 :ref:`青少年至成年人工作排程 <update-child-to-adult-patron-type-label>`。從 '更多' 選單裡，勾選 '兒童讀者昇級為成年人讀者'，就能手動昇級為成年人讀者"

#: ../../source/patrons.rst:437
msgid "|image436|"
msgstr "|image436|"

#: ../../source/patrons.rst:439
msgid "You will then be presented with a pop up window asking which one of your adult patron categories this Child should be updated to"
msgstr "以彈出視窗詢問此兒童讀者應昇級為何種成人讀者類型"

#: ../../source/patrons.rst:442
msgid "|image437|"
msgstr "|image437|"

#: ../../source/patrons.rst:447
#, fuzzy
msgid "Renew patron account"
msgstr "管理讀者的評論"

#: ../../source/patrons.rst:449
msgid "When renewing a patron account you can either edit the the expiry date manually in the patron record or use the 'Renew patron' option from the More menu in the toolbar at the top."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:453
#, fuzzy
msgid "|image1393|"
msgstr "|image1393|"

#: ../../source/patrons.rst:455
msgid "Using the latter the new expiry date will be calculated using the enrollment period configured for the patron category of the user. The system preference :ref:`BorrowerRenewalPeriodBase` determines if the new expiry date will be calculated from the current date or from the old expiry date."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:461
msgid "One advantage of using the 'Renew patron' option is that it will be logged as a membership renewal in the action_logs table and be visible as such when using the :ref:`Log viewer <log-viewer-label>` or the :ref:`Modificaton log <modification-log-label>` from the patron account."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:466
msgid "The renewal date of the patron account will be visible on the details tab."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:468
#, fuzzy
msgid "|image1392|"
msgstr "|image1392|"

#: ../../source/patrons.rst:473
msgid "Managing patron self edits"
msgstr "管理讀者自助編輯"

#: ../../source/patrons.rst:475
msgid "If you are allowing patrons to edit their accounts via the OPAC with the :ref:`OPACPatronDetails` preference then you will need to approve all changes via the staff client before they're applied. If there are patron edits awaiting action they will appear on the staff client dashboard below the modules list (along with other items awaiting action)."
msgstr "設定 :ref:`OPACPatronDetails` 偏好，允許讀者經由 OPAC 編輯其帳戶，還需從館員介面批准此等改變。讀者編輯其帳戶後，會出現在館員介面的模組清單下 (與其他待處理的館藏在一起)，等待館員批准。"

#: ../../source/patrons.rst:482
msgid "|image438|"
msgstr "|image438|"

#: ../../source/patrons.rst:486
msgid "Superlibrarians will see modifications for any branch, other staff will only see modifications for patrons who belong to their logged in branch."
msgstr "超級圖書館員可看到所有分館的編修，其他館員祗能看到所屬圖書館讀者的編修。"

#: ../../source/patrons.rst:490
msgid "When you click the 'Patrons requesting modifications' link you will be brought to a list of patrons with requested changes."
msgstr "勾選 '讀者要求修改' 連結後，進入要求修改的讀者清單。"

#: ../../source/patrons.rst:493
msgid "|image439|"
msgstr "|image439|"

#: ../../source/patrons.rst:495
msgid "From here you can 'Approve' and apply the changes to the patron record, 'Delete' and remove the changes or 'Ignore' and keep the changes pending to review later."
msgstr "從這裡，您可以 '批准' 並採用此改變於讀者記錄；'刪除' 並移除這些改變；或 '忽略' 並維持此改變待來日再決定。"

#: ../../source/patrons.rst:499
msgid "If you would like to see the entire patron record you can click the 'Patron details' links to the right of the buttons. This will open in a new tab."
msgstr "可按右方的 '讀者詳情' 鈕。就可在新分頁看到該讀者的完整內容。"

#: ../../source/patrons.rst:504
msgid "Merging patron records"
msgstr "合併讀者紀錄"

#: ../../source/patrons.rst:506
msgid "If you accidentally end up with one patron with two cards it is possible to merge their records together so that you don't lose their loan history or holds."
msgstr "同個讀者擁有兩張讀者證時，可以將其合併不必遺失任何借出與預約紀錄。"

#: ../../source/patrons.rst:510
msgid "In the patron list, check the boxes next to the records you want to merge and click on the 'Merge selected patrons' button."
msgstr "選欲合併的紀錄再按 '合併選定的紀錄' 鈕就可。"

#: ../../source/patrons.rst:513
msgid "|image1326|"
msgstr "|image1326|"

#: ../../source/patrons.rst:517
msgid "It is possible to merge more than two records at a time."
msgstr "可以同時合併兩筆以上的紀錄。"

#: ../../source/patrons.rst:519
msgid "Select the patron record you want to keep and click on the 'Merge patrons' button."
msgstr "選定欲保留的讀者紀錄，再按 '合併讀者' 鈕就可。"

#: ../../source/patrons.rst:522
msgid "|image1327|"
msgstr "|image1327|"

#: ../../source/patrons.rst:524
msgid "The checkouts and statistics will be transferred to the right record and the other one will be deleted."
msgstr "借出與統計將轉移至正確的紀錄，並刪除另個紀錄。"

#: ../../source/patrons.rst:527
msgid "|image1328|"
msgstr "|image1328|"

#: ../../source/patrons.rst:532
msgid "Patron permissions"
msgstr "讀者權限"

#: ../../source/patrons.rst:534
msgid "Patron permissions are used to allow staff members access to the staff client."
msgstr "使用讀者權限讓館員讀者可以進入館員介面。"

#: ../../source/patrons.rst:539
msgid "In order for a staff member to log into the staff interface they must have (at the very least) 'catalogue' permissions which allow them to view the staff interface."
msgstr "館員必須有 (至少) 'catalogue' 權限，才能進入館員介面。"

#: ../../source/patrons.rst:546
msgid "Setting patron permissions"
msgstr "設定讀者權限"

#: ../../source/patrons.rst:548
msgid "On the patron record click 'More' and choose 'Set permissions' to alter patron permissions"
msgstr "從讀者紀錄裡勾選 '更多'，選擇 '設定權限' 改變該讀者的權限"

#: ../../source/patrons.rst:551
msgid "|image440|"
msgstr "|image440|"

#: ../../source/patrons.rst:553
msgid "You will be presented with a list of preferences, some of which can be expanded by clicking the plus sign to the left of the section title."
msgstr "顯示偏好清單，勾選區塊左方的加號，可展開偏好。"

#: ../../source/patrons.rst:557
msgid "|image441|"
msgstr "|image441|"

#: ../../source/patrons.rst:562
msgid "Patron permissions defined"
msgstr "設定讀者權限"

#: ../../source/patrons.rst:564
msgid "superlibrarian"
msgstr "超級圖書館員"

#: ../../source/patrons.rst:566
msgid "Access to all librarian functions"
msgstr "近用圖書館員的全部功能"

#: ../../source/patrons.rst:570
msgid "With this selected there is no need to choose any other permissions"
msgstr "選了它之後就不需再勾選其他權限"

#: ../../source/patrons.rst:573
msgid "circulate"
msgstr "流通"

#: ../../source/patrons.rst:575
msgid "Check out and check in items"
msgstr "借出與還入館藏"

#: ../../source/patrons.rst:577
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-circulate-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-circulate-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:579
msgid "catalogue"
msgstr "目錄"

#: ../../source/patrons.rst:581
msgid "**Required for staff login.** Staff access, allows viewing the catalogue in staff client"
msgstr "**需以館員權限登入。** 館員近用，在館員介面檢視目錄"

#: ../../source/patrons.rst:586
msgid "Must be given to all staff members to allow them to login to the staff client"
msgstr "所有館員必須擁有此權限才能進入館員介面"

#: ../../source/patrons.rst:589
msgid "parameters"
msgstr "參數"

#: ../../source/patrons.rst:591
msgid "Manage Koha system settings (Administration panel)"
msgstr "管理 Koha 系統 (管理面版)"

#: ../../source/patrons.rst:593
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-parameters-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-parameters-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:596
msgid "borrowers"
msgstr "借閱者"

#: ../../source/patrons.rst:598
msgid "Add or modify patrons"
msgstr "新增或修改讀者"

#: ../../source/patrons.rst:600
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-borrowers-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-borrowers-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:602
msgid "permissions"
msgstr "權限"

#: ../../source/patrons.rst:604
msgid "Set user permissions"
msgstr "設定使用者權限"

#: ../../source/patrons.rst:606
msgid "reserveforothers"
msgstr "reserveforothers"

#: ../../source/patrons.rst:608
msgid "Place and modify holds for patrons"
msgstr "設定與修改讀者的預約"

#: ../../source/patrons.rst:610
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-holds-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-holds-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:613
msgid "editcatalogue"
msgstr "editcatalogue"

#: ../../source/patrons.rst:615
msgid "Edit Catalog (Modify bibliographic/holdings data)"
msgstr "編輯目錄(修改書目/館藏資料)"

#: ../../source/patrons.rst:617
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-cataloging-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-cataloging-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:619
msgid "updatecharges"
msgstr "updatecharges"

#: ../../source/patrons.rst:621
msgid "Manage patrons fines and fees"
msgstr "管理讀者罰款與費用"

#: ../../source/patrons.rst:623
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-fines-and-charges-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-fines-and-charges-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:626
msgid "acquisition"
msgstr "採訪"

#: ../../source/patrons.rst:628
msgid "Acquisition and/or suggestion management"
msgstr "採訪或建議管理"

#: ../../source/patrons.rst:630
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-acquisitions-permissions-label>`)"
msgstr "可以擴充此區段的內容 (:ref:`學更多內容 <granular-acquisitions-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:632
msgid "tools"
msgstr "工具"

#: ../../source/patrons.rst:634
msgid "Use all tools"
msgstr "使用所有工具"

#: ../../source/patrons.rst:636
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-tools-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-tools-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:638
msgid "editauthorities"
msgstr "editauthorities"

#: ../../source/patrons.rst:640
msgid "Edit Authorities"
msgstr "編輯權威"

#: ../../source/patrons.rst:642
msgid "serials"
msgstr "期刊"

#: ../../source/patrons.rst:644
msgid "Manage serial subscriptions"
msgstr "管理期刊訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:646
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-serials-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-serials-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:648
msgid "reports"
msgstr "報表"

#: ../../source/patrons.rst:650
msgid "Allow access to the reports module"
msgstr "允許近用至報表模組"

#: ../../source/patrons.rst:652
msgid "Reports found on the Circulation page are not controlled by this permission"
msgstr "在流通頁面的報表不受此權限管控"

#: ../../source/patrons.rst:655
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-reports-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-reports-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:657
msgid "staffaccess"
msgstr "staffaccess"

#: ../../source/patrons.rst:659
msgid "Allow staff members to modify permissions for other staff members"
msgstr "允許館員修改其他館員的權限"

#: ../../source/patrons.rst:663
msgid "Requires the borrowers permission above"
msgstr "需要借閱者權限"

#: ../../source/patrons.rst:665
msgid "coursereserves"
msgstr "coursereserves"

#: ../../source/patrons.rst:667
msgid "Course reserves"
msgstr "課程指定用書"

#: ../../source/patrons.rst:669
msgid "Allow access to the :ref:`course reserves module <course-reserves-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`指定參考書模組 <course-reserves-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:671
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-course-reserves-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-course-reserves-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:673
msgid "plugins"
msgstr "外掛"

#: ../../source/patrons.rst:675
msgid "Koha plugins"
msgstr "Koha 外掛"

#: ../../source/patrons.rst:677
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-plugins-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-plugins-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:679
msgid "lists"
msgstr "虛擬書架"

#: ../../source/patrons.rst:681
msgid "Lists"
msgstr "虛擬書架"

#: ../../source/patrons.rst:685
msgid "All staff have permission to create and modify their own lists, this permission is only necessary if you'd like to give a staff member permission to delete public lists that they have not created."
msgstr "館員都已有權限新增與修改其虛擬書架，此處的權限係可以修改它人建立的虛擬書架。"

#: ../../source/patrons.rst:690
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-lists-permissions-label>`)"
msgstr "可以擴充此區段的內容 (:ref:`學更多內容 <granular-lists-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:692
msgid "clubs"
msgstr "讀書會"

#: ../../source/patrons.rst:694
msgid "Patron clubs"
msgstr "讀者讀書會"

#: ../../source/patrons.rst:696
msgid "Allows access to the :ref:`Patron clubs feature <Patron-clubs-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`讀者俱樂部功能 <Patron-clubs-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:698
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-clubs-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-clubs-permissions-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:700
msgid "ill"
msgstr "ill"

#: ../../source/patrons.rst:702
msgid "Create and modify interlibrary loan requests"
msgstr "新增與修改館際互借請求"

#: ../../source/patrons.rst:704
msgid "self\\_check"
msgstr "self\\_check"

#: ../../source/patrons.rst:706
msgid "Self check modules"
msgstr "自助借還模組"

#: ../../source/patrons.rst:708
msgid "Used for self checkin/self checkout kiosks"
msgstr "使用於自助還入/借出資訊站"

#: ../../source/patrons.rst:710
msgid "This section can be expanded (:ref:`Learn more <granular-self-check-permissions-label>`)"
msgstr "此區塊可以擴充為 (:ref:`學習更多 <granular-self-check-permissions-label>)"

#: ../../source/patrons.rst:715
msgid "Granular circulate permissions"
msgstr "授權流通權限"

#: ../../source/patrons.rst:717
msgid "If the staff member has 'circulate' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control circulation permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'circulate' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:721
msgid "circulate\\_remaining\\_permissions"
msgstr "流通\\_其他\\_權限"

#: ../../source/patrons.rst:723
msgid "Remaining circulation permissions"
msgstr "其他流通權限"

#: ../../source/patrons.rst:725
msgid "All circulation rights except those covered by permissions listed below"
msgstr "所有的流通權限除了下述之外"

#: ../../source/patrons.rst:728
msgid "force\\_checkout"
msgstr "強制\\_借出"

#: ../../source/patrons.rst:730
msgid "Force checkout if a limitation exists"
msgstr "若有限制則強迫借出"

#: ../../source/patrons.rst:732
msgid "With this permission a librarian will be allowed to override a check out restriction in the following cases:"
msgstr "依此權限，圖書館員可以在下列情況借出受限的館藏："

#: ../../source/patrons.rst:735
msgid "age restriction"
msgstr "年齡限制"

#: ../../source/patrons.rst:737
msgid "the item is issued to another patron"
msgstr "此館藏已被其他讀者借出"

#: ../../source/patrons.rst:739
msgid "the item is not for loan"
msgstr "此館藏不外借"

#: ../../source/patrons.rst:741
msgid "the patron has overdue items"
msgstr "持有逾期館藏的讀者"

#: ../../source/patrons.rst:743
msgid "the item is lost"
msgstr "此館藏已遺失"

#: ../../source/patrons.rst:745
msgid "the item is a high demand item"
msgstr "此館藏是熱門館藏"

#: ../../source/patrons.rst:747
msgid "the item is on hold"
msgstr "此館館已被預約"

#: ../../source/patrons.rst:749
msgid "manage\\_checkout\\_notes"
msgstr "manage\\_checkout\\_notes"

#: ../../source/patrons.rst:751
msgid "Mark checkout notes as seen\\/not seen"
msgstr "將借出說明標記為已看\\/未看"

#: ../../source/patrons.rst:753
msgid "The permission to manage the checkout notes written by users through the OPAC"
msgstr "讀者經由 OPAC 管理借出說明的權限"

#: ../../source/patrons.rst:756
msgid "manage\\_restrictions"
msgstr "管理\\_限制"

#: ../../source/patrons.rst:758
msgid "Manage restrictions for accounts"
msgstr "管理帳號的限制"

#: ../../source/patrons.rst:760
msgid "Grants permission to the staff member to lift a restriction that might be on the patron's record"
msgstr "授權館員移除讀者記錄裡的限制"

#: ../../source/patrons.rst:763
msgid "overdues\\_report"
msgstr "逾期\\_報表"

#: ../../source/patrons.rst:765
msgid "Execute overdue items report"
msgstr "執行逾期館藏報表"

#: ../../source/patrons.rst:767
msgid "The permission to run the overdues reports found under Circulation"
msgstr "執行流通下逾期報表的權限"

#: ../../source/patrons.rst:769
msgid "override\\_renewals"
msgstr "取代\\_續借"

#: ../../source/patrons.rst:771
msgid "Override blocked renewals"
msgstr "取消禁止續借"

#: ../../source/patrons.rst:773
msgid "Requires that the staff member also has circulate\\_remaining\\_permissions"
msgstr "館員需同時具有流通\\_其他\\_權限"

#: ../../source/patrons.rst:779
msgid "Granular parameters permissions"
msgstr "授權參數權限"

#: ../../source/patrons.rst:781
msgid "If the staff member has 'parameters' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control parameter permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'parameters' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:785
msgid "manage\\_audio\\_alerts"
msgstr "管理\\_音效\\_提示"

#: ../../source/patrons.rst:787
msgid "Manage audio alerts"
msgstr "管理提示音效"

#: ../../source/patrons.rst:789
msgid "The ability to access the :ref:`Audio alerts <audio-alerts-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`Audio alerts <audio-alerts-label>` 的組態。"

#: ../../source/patrons.rst:792
msgid "manage\\_auth\\_values"
msgstr "管理\\_容許\\_值"

#: ../../source/patrons.rst:794
msgid "Manage authorized value categories and authorised values"
msgstr "管理容許值範圍及其值"

#: ../../source/patrons.rst:796
msgid "The ability to access the :ref:`Auhorized values <authorized-values-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`Auhorized values <authorized-values-label>` 的組態。"

#: ../../source/patrons.rst:799
msgid "manage\\_circ\\_rules"
msgstr "管理\\_流通\\_規則"

#: ../../source/patrons.rst:801
msgid "Manage circulation rules"
msgstr "管理流通規則"

#: ../../source/patrons.rst:803
msgid "The ability to access the :ref:`Circulation and fines rules <circulation-and-fine-rules-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理區塊近用 :ref:`流通與罰款規則 <circulation-and-fine-rules-label>` 的權限。"

#: ../../source/patrons.rst:807
msgid "manage\\_circ\\_rules\\_from\\_any\\_libraries"
msgstr "檢視\\_借閱者\\_資訊\\_取自\\_其他\\_圖書館"

#: ../../source/patrons.rst:809
msgid "Manage circulation rules form any library. If not set the logged in user can only edit circulation rules from their own library (please note that manage\\_circ\\_rules is still required)."
msgstr "從其他圖書館管理流通規則。若沒有設定，祗能從自己的圖書館登入編輯自己的流通規則 (請注意 manage\\_circ\\_rules 仍為必備)。"

#: ../../source/patrons.rst:813
msgid "manage\\_cities"
msgstr "管理\\_縣市"

#: ../../source/patrons.rst:815
msgid "Manage cities and towns"
msgstr "管理縣市與鄉鎮"

#: ../../source/patrons.rst:817
msgid "The ability to access the :ref:`Cities and towns <cities-and-towns-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`縣市 <cities-and-towns-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:820
msgid "manage\\_classifications"
msgstr "管理\\_分類法"

#: ../../source/patrons.rst:822
msgid "Manage classification sources and filing rules"
msgstr "管理分類法來源與排序規則"

#: ../../source/patrons.rst:824
msgid "The ability to access the :ref:`Classification sources <classification-sources-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`分類法來源 <classification-sources-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:827
msgid "manage\\_column\\_config"
msgstr "管理\\_欄\\_組態"

#: ../../source/patrons.rst:829
msgid "Manage column configuration"
msgstr "管理欄的組態"

#: ../../source/patrons.rst:831
msgid "The ability the access the :ref:`Configure columns <column-settings-label>` page in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`組態欄位 <column-settings-label>` 頁面的權限。"

#: ../../source/patrons.rst:834
msgid "manage\\_didyoumean"
msgstr "manage\\_didyoumean"

#: ../../source/patrons.rst:836
msgid "Manage Did you mean? configuration"
msgstr "管理您的意思是嗎？組態"

#: ../../source/patrons.rst:838
msgid "The ability to access the :ref:`Did you mean? <did-you-mean?-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`您的意思是？<did-you-mean?-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:841
msgid "manage\\_item\\_circ\\_alerts"
msgstr "manage\\_item\\_circ\\_alerts"

#: ../../source/patrons.rst:843
msgid "Manage item circulation alerts"
msgstr "管理館藏流通提示"

#: ../../source/patrons.rst:845
msgid "The ability to access the :ref:`Item circulation alerts <item-circulation-alerts-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`館藏流通警示 <item-circulation-alerts-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:848
msgid "manage\\_item\\_search\\_fields"
msgstr "manage\\_item\\_search\\_fields"

#: ../../source/patrons.rst:850
msgid "Manage item search fields"
msgstr "管理館藏搜尋欄位"

#: ../../source/patrons.rst:852
msgid "The ability to access the :ref:`Item search fields <item-search-fields-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`館藏搜尋欄位 <item-search-fields-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:855
msgid "manage\\_itemtypes"
msgstr "manage\\_itemtypes"

#: ../../source/patrons.rst:857
msgid "Manage item types"
msgstr "管理館藏類型"

#: ../../source/patrons.rst:859
msgid "The ability to access the :ref:`Item types <item-types-label>` configuration in the administratoin module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`館藏類型 <item-types-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:862
msgid "manage\\_libraries"
msgstr "manage\\_libraries"

#: ../../source/patrons.rst:864
msgid "Manage libraries and library groups"
msgstr "管理圖書館與圖書館群組"

#: ../../source/patrons.rst:866
msgid "The ability to access the :ref:`Libraries <libraries-label>` and :ref:`Library groups <library-groups-label>` configuration pages in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`圖書館 <libraries-label>` 與 :ref:`圖書館群組 <library-groups-label>` 的管理頁面權限。"

#: ../../source/patrons.rst:870
msgid "manage\\_marc\\_frameworks"
msgstr "manage\\_marc\\_frameworks"

#: ../../source/patrons.rst:872
msgid "Manage MARC bibliographic and authority frameworks and test them"
msgstr "管理 MARC 書目與權威框架並測試之"

#: ../../source/patrons.rst:874
msgid "The ability to access the :ref:`MARC bibliographic framework <marc-bibliographic-frameworks-label>`, :ref:`Authority types <authority-types-label>`, :ref:`Koha to MARC mapping <koha-to-marc-mapping-label> `, and :ref:`MARC Bibliographic framework test <marc-bibliographic-framework-test-label>` configuration areas in the administration module."
msgstr "近用管理模組內組態區域 :ref:`MARC 書目框架 <marc-bibliographic-frameworks-label>`、:ref:`權威類型 <authority-types-label>`、:ref:`Koha 至 MARC 的對映 <koha-to-marc-mapping-label> `、與 :ref:`MARC 書目框架測試 <marc-bibliographic-framework-test-label>` 的能力。"

#: ../../source/patrons.rst:881
msgid "manage\\_matching\\_rules"
msgstr "manage\\_matching\\_rules"

#: ../../source/patrons.rst:883
msgid "Manage record matching rules"
msgstr "管理紀錄匹配規則"

#: ../../source/patrons.rst:885
msgid "The ability to access the :ref:`Record matching rules <record-matching-rules-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`紀錄對映規則 <record-matching-rules-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:888
msgid "manage\\_oai\\_sets"
msgstr "manage\\_oai\\_sets"

#: ../../source/patrons.rst:890
msgid "Manage OAI sets"
msgstr "管理 OAI 資料集"

#: ../../source/patrons.rst:892
msgid "The ability to access the :ref:`OAI sets <oai-sets-configuration-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`OAI 集 <oai-sets-configuration-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:895
msgid "manage\\_patron\\_attributes"
msgstr "manage\\_patron\\_attributes"

#: ../../source/patrons.rst:897
msgid "Manage extened patron attributes"
msgstr "管理讀者的延伸屬性"

#: ../../source/patrons.rst:899
msgid "The ability to access the :ref:`Patron attribute types <patron-attribute-types-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`讀者屬性類型 <patron-attribute-types-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:902
msgid "manage\\_patron\\_categories"
msgstr "manage\\_patron\\_categories"

#: ../../source/patrons.rst:904
msgid "Manage patron categories"
msgstr "管理讀者類型"

#: ../../source/patrons.rst:906
msgid "The ability to access the :ref:`Patron categories <patron-categories-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`讀者類型 <patron-categories-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:909
msgid "manage\\_search\\_engine\\_config"
msgstr "manage\\_search\\_engine\\_config"

#: ../../source/patrons.rst:911
msgid "Manage search engine configuration"
msgstr "管理搜尋引擎組態"

#: ../../source/patrons.rst:913
msgid "The ability to access the Search engine configuraton in the administration module. Note: This area will only be visible when the :ref:`SearchEngine` system preference is set to 'Elasticsearch'."
msgstr "在管理模組中近用搜尋引擎組態的權限。說明：必須將 :ref:`SearchEngine` 系統偏好設為 'Elasticsearch' 時，才能看到此區塊。"

#: ../../source/patrons.rst:917
msgid "manage\\_search\\_targets"
msgstr "manage\\_search\\_targets"

#: ../../source/patrons.rst:919
msgid "Manage Z39.50 and SRU server configuration"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:921
msgid "The ability to access the :ref:`Z39.50/SRU servers <z39.50/sru-servers-label>` configuration in the administration module."
msgstr "在管理模組近用 :ref:`Z39.50/SRU 伺服器 <z39.50/sru-servers-label>` 的組態權限。"

#: ../../source/patrons.rst:924
msgid "manage\\_sms_providers"
msgstr "manage\\_sms_providers"

#: ../../source/patrons.rst:926
#, fuzzy
msgid "Manage SMS cellular providers"
msgstr "管理CSV匯出設定檔"

#: ../../source/patrons.rst:928
msgid "The ability to access the :ref:`SMS cellular providers <sms-cellular-providers-label>` configuration in the administration module. Note: This area will only be visible when the :ref:`SMSSendDriver` system preference is set to 'Email'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:932
#, fuzzy
msgid "manage\\_sysprefs"
msgstr "管理\\_課程"

#: ../../source/patrons.rst:934
msgid "Manage global system preferences"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:936
msgid "The ability to access the :ref:`Global system preferences <administration-label>` in the administration module."
msgstr "在管理組近用 :ref:`整體系統偏好 <administration-label>` 的權限。"

#: ../../source/patrons.rst:939
#, fuzzy
msgid "manage\\_transfers"
msgstr "管理\\_課程"

#: ../../source/patrons.rst:941
msgid "Manage library transfer limits and transport cost matrix"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:943
msgid "The ability to access the :ref:`Library transfer limits <library-transfer-limits-label>` and :ref:`Transport cost matrix <transport-cost-matrix-label>` configuration pages in the administration module."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:947
#, fuzzy
msgid "manage\\_usage\\_stats"
msgstr "管理\\_待處理\\_marc"

#: ../../source/patrons.rst:949
msgid "Manage usage statistics settings"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:951
msgid "Ability to access the :ref:`Share your usage statistics <share-anonymous-usage-statistics-label>` configuration in the administration module."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:954
msgid "parameters\\_remaining\\_permissions"
msgstr "參數\\_其他\\_權限"

#: ../../source/patrons.rst:956
msgid "Remaining system parameters permissions"
msgstr "其他系統參數權限"

#: ../../source/patrons.rst:958
#, fuzzy
msgid "The ability to access all remaining areas in the administration module."
msgstr "近用管理各區域的權限 (除了流通與罰款規則)"

#: ../../source/patrons.rst:963
msgid "Granular borrowers permissions"
msgstr "授權借閱者權限"

#: ../../source/patrons.rst:965
msgid "If the staff member has 'borrowers' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control borrowers permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 '借閱者' 權限，則可執行所有作業。若您可控制借閱權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:969
msgid "edit\\_borrowers"
msgstr "編輯\\_讀者"

#: ../../source/patrons.rst:971
msgid "Add, modify and view patron information"
msgstr "新增、修改與檢視讀者資訊"

#: ../../source/patrons.rst:973
msgid "The ability to access the Patrons module to view patron files, as well as adding new patrons and editing patron files"
msgstr "近用讀者模組檢視讀者檔案，以及新增讀者及編輯讀者檔案"

#: ../../source/patrons.rst:976
msgid "view\\_borrower\\_infos\\_from\\_any\\_libraries"
msgstr "view\\_borrower\\_infos\\_from\\_any\\_libraries"

#: ../../source/patrons.rst:978
msgid "View patron infos from any libraries. If not set the logged in user could only access patron infos from its own library or group of libraries."
msgstr "從任何圖書館均可檢視讀者資訊。若未設定，祗有登入的讀者祗能從所屬圖書館或群組近用讀者資訊。"

#: ../../source/patrons.rst:985
msgid "Granular holds permissions"
msgstr "授權預約權限"

#: ../../source/patrons.rst:987
msgid "If the staff member has 'reserveforothers' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control holds permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'reserveforothers' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:991
msgid "modify\\_holds\\_priority"
msgstr "修改\\_預約\\_優先序"

#: ../../source/patrons.rst:993
msgid "Modify holds priority"
msgstr "修改預約順位"

#: ../../source/patrons.rst:995
msgid "Allow staff members to alter the holds priority (moving patrons up and down the queue)"
msgstr "允許館員改變預約優先順序(昇降讀者的順位)"

#: ../../source/patrons.rst:998
msgid "place\\_holds"
msgstr "設置\\_預約"

#: ../../source/patrons.rst:1000
msgid "Place holds for patrons"
msgstr "為讀者預約"

#: ../../source/patrons.rst:1005
msgid "Granular cataloging permissions"
msgstr "授權編目權限"

#: ../../source/patrons.rst:1007
msgid "If the staff member has 'editcatalogue' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control cataloging permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員擁有 'editcatalogue' 權限，則可執行所有的作業。若您可控制編目權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1012
msgid "delete\\_all\\_items"
msgstr "刪除\\_全部\\_館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1014
msgid "Delete all items at once"
msgstr "立即刪除所有館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1016
msgid "Ability to use the 'Delete all items' option found under the 'Edit' menu in cataloging"
msgstr "在編目的 '編輯' 選單下使用 '刪除所有館藏' 選項的能力"

#: ../../source/patrons.rst:1019
msgid "edit\\_catalogue"
msgstr "編輯\\_目錄"

#: ../../source/patrons.rst:1021
msgid "Edit catalog (Modify bibliographic/holdings data)"
msgstr "編輯目錄(修改書目/館藏資料)"

#: ../../source/patrons.rst:1023
msgid "Ability to access all cataloging functions via the `Cataloging <#cataloging>`__ page"
msgstr "經由 `編目 <#cataloging>`__ 頁面近用所有編目功能的權限"

#: ../../source/patrons.rst:1026
msgid "edit\\_items"
msgstr "編輯\\_館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1028
msgid "Edit items"
msgstr "編輯館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1030
msgid "Ability to make :ref:`edits to item/holdings records <editing-items-label>`, but not bibliographic records"
msgstr "擁有 :ref:`編輯館藏/預約記錄 <editing-items-label>` 的權限，但不包括書目記錄"

#: ../../source/patrons.rst:1033
msgid "edit\\_items\\_restricted"
msgstr "編輯\\_館藏\\_限制"

#: ../../source/patrons.rst:1035
msgid "Limit item modification to subfields defined in the :ref:`SubfieldsToAllowForRestrictedEditing` preference"
msgstr "限制祗能修改在 :ref:`SubfieldsToAllowForRestrictedEditing` 偏好設定的分欄"

#: ../../source/patrons.rst:1041
msgid "Please note that edit\\_items permission is still required"
msgstr "請注意仍需編輯\\_館藏的權限"

#: ../../source/patrons.rst:1043
msgid "fast\\_cataloging"
msgstr "快速\\_編目"

#: ../../source/patrons.rst:1045
msgid "Fast cataloging"
msgstr "快速編目"

#: ../../source/patrons.rst:1047
msgid "The ability to catalog using only the :ref:`Fast add framework <fast-add-cataloging-label>` found on the `Circulation <#circulation>`__ page"
msgstr "編目權限祗使用於 :ref:`快速新增框架 <fast-add-cataloging-label>` 所在的 `流通 <#circulation>` 頁面"

#: ../../source/patrons.rst:1054
msgid "Granular fines and charges permissions"
msgstr "罰款與收費的權限"

#: ../../source/patrons.rst:1056
msgid "If a staff member has 'updatecharges' permission they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control fines and charges permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員擁有 'updatecharges' 權限，就能夠執行以下的作為。若想控制罰款與收費的權限，則需取得下列權限："

#: ../../source/patrons.rst:1060
msgid "remaining\\_permissions"
msgstr "其他\\_權限"

#: ../../source/patrons.rst:1062
msgid "Remaining permissions for managing fines and fees other than the ability to write off charges"
msgstr "除了豁免罰款之外的其他管理罰款與費用的權限"

#: ../../source/patrons.rst:1065
msgid "writeoff"
msgstr "核銷"

#: ../../source/patrons.rst:1067
msgid "Write off fines and fees"
msgstr "註銷罰款與費用"

#: ../../source/patrons.rst:1072
msgid "Granular acquisitions permissions"
msgstr "授權採訪權限"

#: ../../source/patrons.rst:1074
msgid "If the staff member has 'acquisition' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control acquisitions permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'acquisition' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1079
msgid "budget\\_add\\_del"
msgstr "預算\\_新增\\_刪除"

#: ../../source/patrons.rst:1081
#, fuzzy
msgid "Add and delete funds (but can't modify funds)"
msgstr "新增且刪除預算 (但不能修改預算)"

#: ../../source/patrons.rst:1083
msgid "budget\\_manage"
msgstr "預算\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1085
#, fuzzy
msgid "Manage funds"
msgstr "管理預算"

#: ../../source/patrons.rst:1087
msgid "budget\\_manage\\_all"
msgstr "預算\\_管理\\_全部"

#: ../../source/patrons.rst:1089
#, fuzzy
msgid "Manage all funds"
msgstr "管理所有預算"

#: ../../source/patrons.rst:1091
msgid "budget\\_modify"
msgstr "預算\\_修訂"

#: ../../source/patrons.rst:1093
#, fuzzy
msgid "Modify funds (can't create lines, but can modify existing ones)"
msgstr "修改預算 (不能新增但可以修改既有的)"

#: ../../source/patrons.rst:1095
msgid "contracts\\_manage"
msgstr "合約\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1097
msgid "Manage contracts"
msgstr "管理合約"

#: ../../source/patrons.rst:1099
#, fuzzy
msgid "currencies\\_manage"
msgstr "合約\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1101
#, fuzzy
msgid "Manage currencies and exchange rates"
msgstr "管理訂單與採購項目"

#: ../../source/patrons.rst:1103
msgid "The ability to access the :ref:`Currencies and exchange rates <currencies-and-exchange-rates-label>` configuration page."
msgstr "在近用 :ref:`幣別與匯率 <currencies-and-exchange-rates-label>` 組態頁面的權限。"

#: ../../source/patrons.rst:1106
#, fuzzy
msgid "edi\\_manage"
msgstr "刊期\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1108
msgid "Manage EDIFACT transmissions"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1110
msgid "group\\_manage"
msgstr "群組\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1112
#, fuzzy
msgid "Manage basket groups"
msgstr "管理訂單與採購項目群組"

#: ../../source/patrons.rst:1114
msgid "order\\_manage"
msgstr "訂單\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1116
#, fuzzy
msgid "Manage baskets and order lines"
msgstr "管理讀者罰款與費用"

#: ../../source/patrons.rst:1118
msgid "order\\_manage\\_all"
msgstr "訂單\\_管理\\_全部"

#: ../../source/patrons.rst:1120
#, fuzzy
msgid "Manage all baskets and order lines, regardless of restrictions on them"
msgstr "管理所有訂單與預算籃，不論有何限制"

#: ../../source/patrons.rst:1122
msgid "order\\_receive"
msgstr "訂單\\_簽收"

#: ../../source/patrons.rst:1124
#, fuzzy
msgid "Receive orders and manage shipments"
msgstr "管理訂單與採購項目"

#: ../../source/patrons.rst:1126
msgid "period\\_manage"
msgstr "刊期\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1128
msgid "Manage budgets"
msgstr "管理預算"

#: ../../source/patrons.rst:1130
msgid "planning\\_manage"
msgstr "規畫\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1132
#, fuzzy
msgid "Manage budget plannings"
msgstr "管理預算規畫"

#: ../../source/patrons.rst:1134
#, fuzzy
msgid "suggestions\\_manage"
msgstr "預算\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1136
#, fuzzy
msgid "Manage purchase suggestions"
msgstr "採訪建議"

#: ../../source/patrons.rst:1138
msgid "vendors\\_manage"
msgstr "供應商\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1140
msgid "Manage vendors"
msgstr "管理供應商"

#: ../../source/patrons.rst:1142
msgid "Note: Vendors are used in the acquisition and the serials module."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1147
msgid "Granular serials permissions"
msgstr "授權期刊權限"

#: ../../source/patrons.rst:1149
msgid "If the staff member has 'serials' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control serials permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'serials' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1153
msgid "check\\_expiration"
msgstr "勾選\\_到期"

#: ../../source/patrons.rst:1155
msgid "Check the :ref:`expiration of a serial <check-serial-expiration-label>`"
msgstr "勾選 :ref:`期刊到期 <check-serial-expiration-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1157
msgid "claim\\_serials"
msgstr "催缺\\_期刊"

#: ../../source/patrons.rst:1159
msgid "Claim missing serials via the :ref:`Claims section <claim-late-serials-label>`"
msgstr "經由 :ref:`催缺區塊 <claim-late-serials-label>` 催缺遺失的期刊"

#: ../../source/patrons.rst:1161
msgid "create\\_subscription"
msgstr "新增\\_訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1163
msgid "Create :ref:`a new subscription <add-a-subscription-label>`"
msgstr "新增 :ref:`新的訂閱 <add-a-subscription-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1165
msgid "delete\\_subscription"
msgstr "刪除\\_訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1167
msgid "Delete an existing subscription"
msgstr "刪除既有的訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1169
msgid "edit\\_subscription"
msgstr "編輯\\_訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1171
msgid "Edit an existing subscription"
msgstr "編輯既有的訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1173
msgid "This permission does not include the ability to delete or create a subscription"
msgstr "此權限不包括刪除與新增訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1176
msgid "receive\\_serials"
msgstr "簽收\\_期刊"

#: ../../source/patrons.rst:1178
msgid "Serials receiving"
msgstr "簽收期刊"

#: ../../source/patrons.rst:1180
msgid "Receive serials on existing subscriptions"
msgstr "根據既有的訂閱簽收期刊"

#: ../../source/patrons.rst:1182
msgid "renew\\_subscription"
msgstr "續訂\\_訂閱"

#: ../../source/patrons.rst:1184
msgid "Renew a subscription"
msgstr "續訂"

#: ../../source/patrons.rst:1186
msgid "routing"
msgstr "傳閱"

#: ../../source/patrons.rst:1188
msgid "Routing"
msgstr "傳閱"

#: ../../source/patrons.rst:1190
msgid "Manage :ref:`routing lists <create-a-routing-list-label>`"
msgstr "管理 :ref:`傳閱清單 <create-a-routing-list-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1192
msgid "superserials"
msgstr "superserials"

#: ../../source/patrons.rst:1194
msgid "Manage subscriptions from any branch (only applies when :ref:`IndependantBranches <independentbranches-label>` is used)"
msgstr "可以從任何分館管理訂閱事宜 (必須先設定 :ref:`獨立分館 <independentbranches-label>`)"

#: ../../source/patrons.rst:1200
msgid "Granular tools permissions"
msgstr "授權工具權限"

#: ../../source/patrons.rst:1202
msgid "If the staff member has 'tools' permissions they have the ability to access and use all items under the Tools menu. If you would like to control which tools staff members have access to on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'tools' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1207
msgid "access\\_files"
msgstr "access\\_files"

#: ../../source/patrons.rst:1209
msgid "Access to the files stored on the server"
msgstr "近用伺服器的檔案"

#: ../../source/patrons.rst:1211
msgid "Access to the :ref:`Upload tool <upload-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`上傳工具 <upload-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1213
msgid "batch\\_upload\\_patron\\_images"
msgstr "批次\\_上傳\\_讀者\\_照片"

#: ../../source/patrons.rst:1215
msgid "Upload patron images in batch or one at a time"
msgstr "批次或逐一上傳讀者照片"

#: ../../source/patrons.rst:1217
msgid "Access to the :ref:`Image upload tool <upload-patron-images-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`上傳照片工具 <upload-patron-images-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1219
msgid "delete\\_anonymize\\_patrons"
msgstr "刪除\\_匿名\\_讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1221
msgid "Delete old borrowers and anonymize circulation/reading history (deletes borrower reading history)"
msgstr "刪除舊讀者與匿名流通/閱讀記錄(刪除借閱者的閱讀記錄)"

#: ../../source/patrons.rst:1224
msgid "Access to the :ref:`Anonymize patron tool <patrons-anonymize-bulk-delete-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`匿名讀者工具 <patrons-anonymize-bulk-delete-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1227
msgid "edit\\_calendar"
msgstr "edit\\_calendar"

#: ../../source/patrons.rst:1229
msgid "Define days when the library is closed"
msgstr "設定閉館時的天數"

#: ../../source/patrons.rst:1231
msgid "Access to the :ref:`Calendar/holidays tool <calendar-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`行事曆/假日工具<calendar-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1233
msgid "edit\\_news"
msgstr "編輯\\_最新消息"

#: ../../source/patrons.rst:1235
msgid "Write news for the OPAC and staff interfaces"
msgstr "為 OPAC 與館員介面撰寫最新消息"

#: ../../source/patrons.rst:1237
msgid "Access to the :ref:`News tool <news-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`最新消息工具 <news-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1239
msgid "edit\\_notice\\_status\\_triggers"
msgstr "編輯\\_通知\\_狀態\\_啟動"

#: ../../source/patrons.rst:1241
msgid "Set notice/status triggers for overdue items"
msgstr "設定逾期館藏的通知/啟動狀態"

#: ../../source/patrons.rst:1243
msgid "Access to the :ref:`Overdue notice status/triggers tool <overdue-notice/status-triggers-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`逾期通知機制/啟動工具 <overdue-notice/status-triggers-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1246
msgid "edit\\_notices"
msgstr "edit\\_notices"

#: ../../source/patrons.rst:1248
msgid "Define notices"
msgstr "定義說明"

#: ../../source/patrons.rst:1250
msgid "Access to the :ref:`Notices and slips tool <notices-&-slips-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`通知與收條工具 <notices-&-slips-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1252
msgid "edit\\_patrons"
msgstr "編輯\\_讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1254
msgid "Perform batch modification of patrons"
msgstr "執行批次修改讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1256
msgid "Access to the :ref:`Batch patron modification tool <batch-patron-modification-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`批次修改讀者工具 <batch-patron-modification-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1259
msgid "edit\\_quotes"
msgstr "edit\\_notices"

#: ../../source/patrons.rst:1261
msgid "Edit quotes for the quote-of-the-day feature"
msgstr "編輯每日一句功能的引句"

#: ../../source/patrons.rst:1263
msgid "Access to the :ref:`Quote of the Day (QOTD) Editor <quote-of-the-day-(qotd)-editor-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`每日一句 (QOTD) 編輯器 <quote-of-the-day-(qotd)-editor-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1266
msgid "export\\_catalog"
msgstr "匯出\\_目錄"

#: ../../source/patrons.rst:1268
msgid "Export bibliographic, authorities and holdings data"
msgstr "匯出書目、權威與館藏資料"

#: ../../source/patrons.rst:1270
msgid "Access to the :ref:`Export data tool <export-data-(marc-&-authorities)-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`匯出資料工具 <export-data-(marc-&-authorities)-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1272
msgid "import\\_patrons"
msgstr "匯入\\_讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1274
msgid "Import patron data"
msgstr "匯入讀者資料"

#: ../../source/patrons.rst:1276
msgid "Access to the :ref:`Import patrons tool <patron-import-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`匯入讀者工具 <patron-import-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1278
msgid "inventory"
msgstr "inventory"

#: ../../source/patrons.rst:1280
msgid "Perform inventory (stocktaking) of your catalog"
msgstr "執行目錄的盤點"

#: ../../source/patrons.rst:1282
msgid "Access to the :ref:`Inventory tool <inventory-tool-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`盤點工具 <inventory-tool-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1284
msgid "items\\_batchdel"
msgstr "館藏\\_批次刪除"

#: ../../source/patrons.rst:1286
msgid "Perform batch deletion of items"
msgstr "執行批次刪除館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1288
msgid "Access to the :ref:`Batch item deletion tool <batch-item-deletion-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`批次刪除館藏工具 <batch-item-deletion-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1290
msgid "items\\_batchmod"
msgstr "館藏\\_批次模式"

#: ../../source/patrons.rst:1292
msgid "Perform batch modification of items"
msgstr "執行批次修改館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1294
msgid "Access to the :ref:`Batch item modification tool <batch-item-modification-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`批次修改館藏工具 <batch-item-modification-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1296
msgid "items\\_batchmod\\_restricted"
msgstr "館藏\\_批次模式\\_限制"

#: ../../source/patrons.rst:1298
msgid "Limit :ref:`batch item modification <batch-item-modification-label>` to subfields defined in the :ref:`SubfieldsToAllowForRestrictedBatchmod` preference"
msgstr "限制 :ref:`批次館藏修改batch item modification <batch-item-modification-label>` 於 :ref:`SubfieldsToAllowForRestrictedBatchmod` 偏好設定的分欄"

#: ../../source/patrons.rst:1305
msgid "Please note that items\\_batchmod permission is still required"
msgstr "請注意仍需要館藏\\_批次模式授權"

#: ../../source/patrons.rst:1307
msgid "label\\_creator"
msgstr "書標\\_新增器"

#: ../../source/patrons.rst:1309
msgid "Create printable labels and barcodes from catalog and patron data"
msgstr "根據目錄與讀者資料建立可列印的標籤與條碼"

#: ../../source/patrons.rst:1311
msgid "Access to the :ref:`Label creator <label-creator-label>` and :ref:`Quick label creator <quick-spine-label-creator-label>` Tools"
msgstr "近用至 :ref:`書標產生器 <label-creator-label>` 與 :ref:`快速書標產生器 <quick-spine-label-creator-label>` 工具"

#: ../../source/patrons.rst:1314
msgid "manage\\_csv\\_profiles"
msgstr "管理\\_csv\\_設定檔"

#: ../../source/patrons.rst:1316
msgid "Manage CSV export profiles"
msgstr "管理CSV匯出設定檔"

#: ../../source/patrons.rst:1318
msgid "Access to the :ref:`CSV profiles tool <csv-profiles-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`CSV 設定檔工具 <csv-profiles-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1320
msgid "manage\\_patron\\_lists"
msgstr "管理\\_讀者\\_虛擬書架"

#: ../../source/patrons.rst:1322
msgid "Add, edit and delete patron lists and their contents"
msgstr "新增、編輯與刪除讀者虛擬書架及其內容"

#: ../../source/patrons.rst:1324
msgid "Access to the :ref:`Patron lists tool <patron-lists-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`讀者虛擬書架工具 <patron-lists-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1326
msgid "manage\\_staged\\_marc"
msgstr "管理\\_待處理\\_marc"

#: ../../source/patrons.rst:1328
msgid "Manage staged MARC records, including completing and reversing imports"
msgstr "管理待處理 MARC 紀錄，包括完成與反轉匯入"

#: ../../source/patrons.rst:1331
msgid "Access to the :ref:`Manage Staged MARC Records Tool <staged-marc-record-management-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`管理待處理 MARC 記錄工具 <staged-marc-record-management-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1334
msgid "marc\\_modification\\_templates"
msgstr "marc\\_modification\\_templates"

#: ../../source/patrons.rst:1336
msgid "Manage MARC modification templates"
msgstr "管理 MARC 修改面板"

#: ../../source/patrons.rst:1338
msgid "Access to the :ref:`MARC modification templates tool <marc-modification-templates-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`MARC 修改模板工具 <marc-modification-templates-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1341
msgid "moderate\\_comments"
msgstr "審核\\_評論"

#: ../../source/patrons.rst:1343
msgid "Moderate patron comments"
msgstr "管理讀者的評論"

#: ../../source/patrons.rst:1345
msgid "Access to the :ref:`Comments tool <comments-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`評論工具 <comments-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1347
msgid "moderate\\_tags"
msgstr "審核\\_標籤"

#: ../../source/patrons.rst:1349
msgid "Moderate patron tags"
msgstr "審核讀者標籤"

#: ../../source/patrons.rst:1351
msgid "Access to the :ref:`Tags tool <tag-moderation-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`標籤工具 <tag-moderation-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1353
msgid "records\\_batchdel"
msgstr "記錄\\_批次刪除"

#: ../../source/patrons.rst:1355
msgid "Perform batch deletion of records (bibliographic or authority)"
msgstr "執行批次刪除記錄 (書目或權威)"

#: ../../source/patrons.rst:1357
msgid "Access to the :ref:`Batch record deletion tool <batch-record-deletion-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`批次紀錄刪除工具 <batch-record-deletion-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1359
msgid "records\\_batchmod"
msgstr "records\\_batchmod"

#: ../../source/patrons.rst:1361
msgid "Perform batch modification of records (bibliographic or authorities)"
msgstr "執行批次刪除記錄 (書目或權威)"

#: ../../source/patrons.rst:1363
msgid "Access to the :ref:`Batch record modification tool <batch-record-modification-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`批次修改紀錄工具 <batch-record-modification-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1365
msgid "rotating\\_collections"
msgstr "巡迴\\_館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1367
msgid "Manage rotating collections"
msgstr "管理巡迴館藏"

#: ../../source/patrons.rst:1369
msgid "Access to the :ref:`Rotating collections tool <rotating-collections-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`巡迴館藏工具 <rotating-collections-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1371
msgid "schedule\\_tasks"
msgstr "排定\\_工作"

#: ../../source/patrons.rst:1373
msgid "Schedule tasks to run"
msgstr "執行排定工作"

#: ../../source/patrons.rst:1375
msgid "Access to the :ref:`Task scheduler tool <task-scheduler-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`工作排程工具 <task-scheduler-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1377
msgid "stage\\_marc\\_import"
msgstr "待處理\\_marc\\_匯入"

#: ../../source/patrons.rst:1379
msgid "Stage MARC records into the reservoir"
msgstr "將 MARC 記錄納入儲存庫"

#: ../../source/patrons.rst:1381
msgid "Access to the :ref:`Stage MARC records tool <stage-marc-records-for-import-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`待處理 MARC 記錄工具 <stage-marc-records-for-import-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1383
msgid "upload\\_general\\_files"
msgstr "上傳\\_一般\\_檔案"

#: ../../source/patrons.rst:1385
msgid "Upload any file"
msgstr "上傳任何檔案"

#: ../../source/patrons.rst:1387
msgid "Access to upload files via the :ref:`Upload tool <upload-label>`"
msgstr "經由 :ref:`上傳工具 <upload-label>` 近用至上傳檔案"

#: ../../source/patrons.rst:1389
msgid "upload\\_local\\_cover\\_images"
msgstr "上傳\\_本地\\_封面\\_圖片"

#: ../../source/patrons.rst:1391
msgid "Upload local cover images"
msgstr "上傳在地封面"

#: ../../source/patrons.rst:1393
msgid "Access to the :ref:`Upload local cover image tool <upload-local-cover-image-label>` as well as permission to add and delete local cover images from the record detail page"
msgstr "近用至 :ref:`上傳在地封面工具 <upload-local-cover-image-label>` 以及允許從書目詳情新增與刪除在地封面"

#: ../../source/patrons.rst:1397
msgid "upload\\_manage"
msgstr "上傳\\_管理"

#: ../../source/patrons.rst:1399
msgid "Manage uploaded files"
msgstr "管理上傳檔案"

#: ../../source/patrons.rst:1401
msgid "Access to uploaded files via the :ref:`Upload tool <upload-label>`"
msgstr "經由 :ref:`上傳工具 <upload-label>` 近用上傳檔案"

#: ../../source/patrons.rst:1405
msgid "upload\\_general\\_files permission is required for this permission"
msgstr "upload\\_general\\_files 需要此授權"

#: ../../source/patrons.rst:1408
msgid "view\\_system\\_logs"
msgstr "view\\_system\\_logs"

#: ../../source/patrons.rst:1410
msgid "Browse the system logs"
msgstr "瀏覽系統紀錄"

#: ../../source/patrons.rst:1412
msgid "Access to the :ref:`Log viewer tool <log-viewer-label>`"
msgstr "近用至 :ref:`記錄檢視器工具 <log-viewer-label>`"

#: ../../source/patrons.rst:1417
msgid "Granular reports permissions"
msgstr "授權報表權限"

#: ../../source/patrons.rst:1419
msgid "If the staff member has 'reports' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control reports permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 'reports' 權限，則可執行所有作業。若您可控制流通權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1423
msgid "create\\_reports"
msgstr "create\\_reports"

#: ../../source/patrons.rst:1425
msgid "Create SQL reports"
msgstr "建立 SQL 報表"

#: ../../source/patrons.rst:1427
msgid "The ability to create and edit but not run SQL reports"
msgstr "新增與編輯能力，但不包括執行SQL"

#: ../../source/patrons.rst:1429
msgid "delete\\_reports"
msgstr "delete\\_reports"

#: ../../source/patrons.rst:1431
msgid "Delete SQL reports"
msgstr "刪除 SQL 報表"

#: ../../source/patrons.rst:1433
msgid "execute\\_reports"
msgstr "execute\\_reports"

#: ../../source/patrons.rst:1435
msgid "Execute SQL reports"
msgstr "執行 SQL 報表"

#: ../../source/patrons.rst:1437
msgid "The ability to run but not create or edit SQL reports"
msgstr "新增與編輯能力，但不包括執行SQL報表"

#: ../../source/patrons.rst:1442
msgid "Granular course reserves permissions"
msgstr "授權指定參考書權限"

#: ../../source/patrons.rst:1444
msgid "If the staff member has 'course reserves' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control course reserves permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 '指定參考書' 權限，則可執行該作業。可在授權階段控制指定參考書權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1448
msgid "add\\_reserves"
msgstr "add\\_reserves"

#: ../../source/patrons.rst:1450
msgid "Add course reserves"
msgstr "新增課程指定用書"

#: ../../source/patrons.rst:1452
msgid "delete\\_reserves"
msgstr "execute\\_reports"

#: ../../source/patrons.rst:1454
msgid "Remove course reserves"
msgstr "移除課程指定用書"

#: ../../source/patrons.rst:1456
msgid "manage\\_courses"
msgstr "管理\\_課程"

#: ../../source/patrons.rst:1458
msgid "Add, edit and delete courses"
msgstr "新增、編輯與刪除課程"

#: ../../source/patrons.rst:1464
msgid "Granular plugins permissions"
msgstr "授權外掛權限"

#: ../../source/patrons.rst:1466
msgid "If the staff member has 'plugins' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control plugins permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員擁有 '外掛' 權限，他們就有能力執行這些作業。若希望在更細緻的層面選擇控制報表權限，從這裡選取："

#: ../../source/patrons.rst:1470
msgid "configure"
msgstr "組態"

#: ../../source/patrons.rst:1472
msgid "Configure plugins"
msgstr "組態外掛程式"

#: ../../source/patrons.rst:1474
msgid "The ability to run the 'configure' section of a plugin if it has one"
msgstr "執行外掛的 '組態' 區塊，需擁有"

#: ../../source/patrons.rst:1477
msgid "manage"
msgstr "管理"

#: ../../source/patrons.rst:1479
msgid "Manage plugins"
msgstr "管理外掛"

#: ../../source/patrons.rst:1481
msgid "The ability to install or uninstall plugins"
msgstr "安裝或移除外掛的能力"

#: ../../source/patrons.rst:1483
msgid "report"
msgstr "報表"

#: ../../source/patrons.rst:1485
msgid "Use report plugins"
msgstr "使用報表外掛程式"

#: ../../source/patrons.rst:1487
msgid "The ability to use report plugins"
msgstr "使用外掛報表的能力"

#: ../../source/patrons.rst:1489
msgid "tool"
msgstr "工具"

#: ../../source/patrons.rst:1491
msgid "Use tool plugins"
msgstr "使用工具外掛程式"

#: ../../source/patrons.rst:1493
msgid "The ability to use tool plugins"
msgstr "使用外掛工具的能力"

#: ../../source/patrons.rst:1499
msgid "Granular lists permissions"
msgstr "授權虛擬書架權限"

#: ../../source/patrons.rst:1501
msgid "All staff members have permission to access lists. This section only needs to be checked off if you want to give permission to a staff member to delete public lists that they have no created themselves."
msgstr "館員都能近用虛擬書架。不勾選後館員才能刪除其他人建立的公共虛擬書架。"

#: ../../source/patrons.rst:1505
msgid "delete\\_public\\_lists"
msgstr "delete\\_public\\_lists"

#: ../../source/patrons.rst:1507
msgid "Delete public lists"
msgstr "刪除公開虛擬書架"

#: ../../source/patrons.rst:1509
msgid "The ability to delete public lists created by someone else"
msgstr "刪除他人建立公共虛擬書架的權限"

#: ../../source/patrons.rst:1514
msgid "Granular patron clubs permissions"
msgstr "授權讀者讀書會權限"

#: ../../source/patrons.rst:1516
msgid "If the staff member has 'clubs' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control patron clubs permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員擁有 '讀書會' 權限，他們就有能力執行這些作業。若希望在更細緻的層面選擇控制報表權限，從這裡選取："

#: ../../source/patrons.rst:1520
msgid "edit\\_clubs"
msgstr "編輯\\_讀書會"

#: ../../source/patrons.rst:1522
msgid "Create and edit clubs"
msgstr "新增與編輯讀書會"

#: ../../source/patrons.rst:1524
msgid "Create and edit patron clubs using the :ref:`Patron clubs tool <Patron-clubs-label>`"
msgstr "以 :ref:`讀者讀書會工具 <Patron-clubs-label>` 新增與編輯讀者讀書會"

#: ../../source/patrons.rst:1526
msgid "edit\\_templates"
msgstr "編輯\\_模板"

#: ../../source/patrons.rst:1528
msgid "Create and edit club templates"
msgstr "新增與編輯讀書會模版"

#: ../../source/patrons.rst:1530
msgid "Create and edit club templates using the :ref:`Patron clubs tool <Patron-clubs-label>`"
msgstr "以 :ref:`Patron clubs tool <Patron-clubs-label>` 新增且編輯讀書會模板"

#: ../../source/patrons.rst:1532
msgid "enroll"
msgstr "註冊"

#: ../../source/patrons.rst:1534
msgid "Enroll patrons in clubs"
msgstr "在讀書會註冊的讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1536
msgid "Enroll patrons from the patron file"
msgstr "從讀者檔案註冊讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1541
msgid "Granular self check permissions"
msgstr "授權自助借還權限"

#: ../../source/patrons.rst:1543
msgid "If the user has 'self check' permissions they have the ability to perform all of these actions. If you would like to control self check permissions on a more granular level choose from these options:"
msgstr "若館員有 '自助借還' 權限，則可執行該有作業。若想控制自助借還權限，則選擇："

#: ../../source/patrons.rst:1547
msgid "self\\_checkin\\_module"
msgstr "自助\\_借出\\_模組"

#: ../../source/patrons.rst:1549
msgid "Log into the self check-in module."
msgstr "登入自助還入模組。"

#: ../../source/patrons.rst:1551
msgid "** Note**"
msgstr "** 說明**"

#: ../../source/patrons.rst:1553
msgid "This permission prevents the patron from using any other OPAC functionality"
msgstr "此權限限制讀者使用 OPAC 的其他功能"

#: ../../source/patrons.rst:1556
msgid "self\\_checkout\\_module"
msgstr "自助\\_借出\\_模組"

#: ../../source/patrons.rst:1558
msgid "Perform self checkout at the OPAC."
msgstr "執行 OPAC 的自助借出。"

#: ../../source/patrons.rst:1562
msgid "This permission should be used for the patron matching the :ref:`AutoSelfCheckID <autoselfcheckallowed-autoselfcheckid-&-autoselfcheckpass-label>` system preference"
msgstr "此權限應使用於匹配於 :ref:`AutoSelfCheckID <autoselfcheckallowed-autoselfcheckid-&-autoselfcheckpass-label>` 系統偏好的讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1569
msgid "Patron information"
msgstr "讀者資訊"

#: ../../source/patrons.rst:1571
msgid "When viewing a patron record you have the option to view information from one of many tabs found on the left hand side of the record."
msgstr "進入讀者紀錄後，在左手邊有多個分頁可檢視不同的資訊。"

#: ../../source/patrons.rst:1574
msgid "*Get there:* Patrons > Browse or search for patron > Click patron name"
msgstr "*到那：* 讀者 > 瀏覽或搜尋讀者 > 點選讀者姓名"

#: ../../source/patrons.rst:1580
msgid "Check out"
msgstr "借出"

#: ../../source/patrons.rst:1582
msgid "For instruction on checking items out, view the :ref:`Checking out <check-out-(issuing)-label>` section of this manual."
msgstr "檢視本手冊的 :ref:`借出 <check-out-(issuing)-label>` 章節，瞭解借出館藏的詳情。"

#: ../../source/patrons.rst:1585
msgid "Staff members can access their own check out screen by clicking their username in the top right of the staff client and choosing 'My checkouts'"
msgstr "點選館員介面右上角的姓名並選擇 '我的借出' 就能近用其借出畫面"

#: ../../source/patrons.rst:1589
msgid "|image1178|"
msgstr "|image1178|"

#: ../../source/patrons.rst:1594
msgid "Details"
msgstr "詳情"

#: ../../source/patrons.rst:1598
msgid "Staff members can access their own account details by clicking their username in the top right of the staff client and choosing 'My account'"
msgstr "點選館員介面右上角的姓名並選擇 '我的帳戶' 就能近用其帳戶詳情"

#: ../../source/patrons.rst:1601
msgid "|image442|"
msgstr "|image442|"

#: ../../source/patrons.rst:1603
#, fuzzy
msgid "All patron information will appear in the Details tab. This includes all the contact information, notes, custom patron attributes, messaging preferences, etc. entered when adding the patron."
msgstr "完整的讀者資訊顯示在詳情分頁。包括新增讀者時鍵入的所有連絡資訊、說明、客製化讀者屬性、訊息偏好等。"

#: ../../source/patrons.rst:1607
#, fuzzy
msgid "|image1359|"
msgstr "|image1359|"

#: ../../source/patrons.rst:1609
#, fuzzy
msgid "In the case of patrons who are marked as 'Child' or 'Professional' and their guarantors additional information will appear on their record."
msgstr "被標記為 '兒童' 或 '專業' 的讀者，其保證人資訊將顯示在其記錄內。"

#: ../../source/patrons.rst:1612
#, fuzzy
msgid "A child patron will list their guarantor"
msgstr "兒童讀者必須有保證人"

#: ../../source/patrons.rst:1614
msgid "|image443|"
msgstr "|image443|"

#: ../../source/patrons.rst:1616
#, fuzzy
msgid "On the guarantor's record, all children and/or professionals will be listed"
msgstr "在保證人紀錄裡，列出所有的兒童與專業讀者"

#: ../../source/patrons.rst:1619
msgid "|image444|"
msgstr "|image444|"

#: ../../source/patrons.rst:1624
msgid "Circulation summary"
msgstr "流通摘要"

#: ../../source/patrons.rst:1626
msgid "Below the patron's information on the details screen is a tabbed display of the items they have checked out, overdue, and on hold."
msgstr "在詳情頁面的讀者資訊下，是借出、逾期與預約館藏的分頁。"

#: ../../source/patrons.rst:1630
#, fuzzy
msgid "Checkouts"
msgstr "借出"

#: ../../source/patrons.rst:1632
msgid "The first tab shows the items the patron currently has checked out."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1634
msgid "|image445|"
msgstr "|image445|"

#: ../../source/patrons.rst:1637
msgid "Relatives' checkouts"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1639
#, fuzzy
msgid "If they have family at the library, staff can see what the other family members have checked out."
msgstr "若已擁有圖書館的家族讀者證，館員可以其他家族成員借出的館藏。"

#: ../../source/patrons.rst:1642
msgid "|image446|"
msgstr "|image446|"

#: ../../source/patrons.rst:1645
msgid "Fines & charges"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1647
#, fuzzy
msgid "The Fines & charges tab will show for all patrons, even those who don't owe anything."
msgstr "所有的讀者都有限制分頁。未被限制的讀者在此分頁可見到該訊息。"

#: ../../source/patrons.rst:1650
msgid "If the patron does owe money to the library, the tab will show the total amount, without any details. To see the details, go to the :ref:`fines tabs <fines-label>`."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1654
#, fuzzy
msgid "|image1360|"
msgstr "|image1360|"

#: ../../source/patrons.rst:1657
msgid "Holds"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1659
msgid "If the patron has holds, the number of holds will appear on this tab's title and the details will appear in the tab."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1662
#, fuzzy
msgid "|image490|"
msgstr "|image490|"

#: ../../source/patrons.rst:1666
msgid "The barcode and call number will only appear on item-level holds or holds that have been confirmed. Record-level holds that are not waiting to be picked up will not have barocdes or call numbers."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1670
msgid "From here you can manage the patron's holds: change the pickup library, cancel or suspend holds."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1675
msgid "You will only be able to suspend holds if the :ref:`SuspendHoldsIntranet` system preference is set to \"Allow\"."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1680
msgid "If, when suspending a hold, you want to be able to set a date at which to automatically resume the hold, set the :ref:`AutoResumeSuspendedHolds` system preference to \"Allow\" and make sure the :ref:`unsuspend_holds cron job <unsuspend-holds-label>` is activated."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1686
msgid "Article requests"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1688
msgid "If the :ref:`ArticleRequests` system preference is enabled, and the circulation rules allow it, the patrons will be able to request articles, either through the OPAC or in the staff interface."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1692
msgid "The details of the patron's request, and its status, are visible in this tab."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1695
#, fuzzy
msgid "|image1361|"
msgstr "|image1361|"

#: ../../source/patrons.rst:1698
#, fuzzy
msgid "Restrictions"
msgstr "年齡限制"

#: ../../source/patrons.rst:1700
msgid "The Restrictions tab will show for all patrons. If the patron has no restrictions you will see that on the tab."
msgstr "所有的讀者都有限制分頁。未被限制的讀者在此分頁可見到該訊息。"

#: ../../source/patrons.rst:1703
msgid "|image447|"
msgstr "|image447|"

#: ../../source/patrons.rst:1705
msgid "If the patron has restrictions on their account the tab will show the number and the description."
msgstr "被限制的讀者將在此顯示其讀者號及限制的事項。"

#: ../../source/patrons.rst:1712
msgid "There are four kinds of restrictions:"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1709
msgid "Manual"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1710
msgid "Overdues"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1711
#, fuzzy
msgid "Suspension"
msgstr "設定使用者權限"

#: ../../source/patrons.rst:1712
#, fuzzy
msgid "Discharge"
msgstr "讀者離館除籍"

#: ../../source/patrons.rst:1714
#, fuzzy
msgid "Using the 'Add manual restriction' button you can add a restriction to the patron record from here. This can be used for any type of restriction you need to put manually on a patron record."
msgstr "使用 '新增人工限制' 鈕，您可新增限制於讀者的記錄內。"

#: ../../source/patrons.rst:1718
msgid "|image449|"
msgstr "|image449|"

#: ../../source/patrons.rst:1720
msgid "|image448|"
msgstr "|image448|"

#: ../../source/patrons.rst:1722
#, fuzzy
msgid "The overdues restrictions are automatically set when overdue notices are sent if you specified you wanted the patron restricted in the :ref:`Overdue notice/status triggers tool <overdue-notice/status-triggers-label>`."
msgstr "可以按照 :ref:`啟動逾期/通知狀態 <overdue-notice/status-triggers-label>` 的設定，自動啟動旗標"

#: ../../source/patrons.rst:1726
msgid "This restriction will not be removed automatically when the overdue items are returned unless the :ref:`AutoRemoveOverduesRestrictions` system preference is set to 'Do'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1730
msgid "In the :ref:`circulation rules <circulation-and-fine-rules-label>`, you can choose to fine users by suspending them instead of (or in addition to) fining them money. In that case, returning an overdue document will trigger a suspension restriction."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1734
msgid "Patrons may also be restricted if you have issued a :ref:`discharge <patron- discharges-label>` for them. Once the discharge is validated, the patron is automatically restricted."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1738
msgid "Restrictions on a patron record will block checkouts. In fact, a message will appear in red when going to the checkout page."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1741
#, fuzzy
msgid "|image1363|"
msgstr "|image1363|"

#: ../../source/patrons.rst:1743
msgid "Restrictions may also prevent renewing items if the :ref:`RestrictionBlockRenewing` system preference is set to 'block'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1746
msgid "On the OPAC, patrons will get a message saying their account is frozen. They will not be able to place holds from the OPAC."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1749
msgid "If you have patrons that have more than one restriction, you can choose to cumulate their restriction periods or not through the :ref:`CumulativeRestrictionPeriods` system preference."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1755
msgid "If you want to restrict patrons from doing various actions if their record is not pristine, check the following system preferences:"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1758
msgid "Set the :ref:`OverduesBlockCirc` system preference to 'Block' to prevent patrons who have overdue materials from checking out other materials."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1760
msgid "Set the :ref:`OverduesBlockRenewing` system preference to 'block renewing for all the patron's items' or 'block renewing only for this item' to prevent patrons who have overdue materials from renewing their loans."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1763
msgid "Enter values in the :ref:`noissuescharge` and :ref:`NoIssuesChargeGuarantees` system preferences in order to block checking out to patrons who have more than a certain amount in fines or to patrons whose guarantees owe more than a certain amount."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1767
msgid "Enter a value in the :ref:`maxoutstanding` system preference to prevent patron from placing holds on the OPAC if they owe more than a certain amount."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1769
msgid "Enter a value in the :ref:`OPACFineNoRenewals` system preference to prevent patron who owe more than a certain amount to renew their loans from the OPAC."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1771
msgid "Set the :ref:`BlockExpiredPatronOpacActions` system preference to 'Block' if you want to prevent patron whose membership has expired to place hold or renew their loans from the OPAC."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1777
#, fuzzy
msgid "Clubs"
msgstr "讀書會"

#: ../../source/patrons.rst:1779
msgid "If you use :ref:`patron clubs <Patron-clubs-label>`, patrons will have a tab in their record indicating which club they are enrolled in, if any."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1782
#, fuzzy
msgid "|image1362|"
msgstr "|image1362|"

#: ../../source/patrons.rst:1788
msgid "Fines"
msgstr "罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1790
msgid "The patron's complete accounting history will appear on the Fines tab. Contrary to its name, the Fines tab does not just show fine data, it also shows membership fees, rental fees, reserve fees and any other charge you may have for patrons."
msgstr "讀者帳號的完整紀錄將顯示在罰款分頁。罰款分頁不祗顯示姓名與罰款資料，還顯示會費、租金、預約費與其他向讀者收取的費用。"

#: ../../source/patrons.rst:1795
msgid "|image450|"
msgstr "|image450|"

#: ../../source/patrons.rst:1797
msgid "The table will show you the following columns:"
msgstr "此表格將顯示以下的欄："

#: ../../source/patrons.rst:1799
msgid "Date: the date the charge/payment was posted"
msgstr "日期：收取/支付的日期"

#: ../../source/patrons.rst:1801
msgid "In the case of fines this will be the last day that the fine was accrued"
msgstr "罰款顯示的是最後一天累積的罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1804
msgid "Description: a description of the charges including the due date for overdue items and a link to the item record where one is available"
msgstr "說明：包括逾期罰款的逾期日以及連結至該館藏記錄"

#: ../../source/patrons.rst:1807
msgid "Note: any notes about this charge/payment"
msgstr "說明：與此收取/支付有關的說明"

#: ../../source/patrons.rst:1809
msgid "If you're allowing patrons to pay fines via the OPAC with PayPal (:ref:`EnablePayPalOpacPayments <enablepaypalopacpayments-&-paypalsandboxmode-label>`) you will see a Note that says 'PayPal' for items paid this way"
msgstr "若允許讀者從 OPAC 使用 PayPal (:ref:`EnablePayPalOpacPayments <enablepaypalopacpayments-&-paypalsandboxmode-label>`) 支付罰款，可從說明看到 'PayPal' 支付其 wayPayPal 的罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1813
msgid "|image1246|"
msgstr "|image1246|"

#: ../../source/patrons.rst:1815
msgid "Amount: the total amount of the payment or charge"
msgstr "金額：支付或收取的總額"

#: ../../source/patrons.rst:1817
msgid "Outstanding: the amount still due on charge"
msgstr "待結清：仍未結清的金額"

#: ../../source/patrons.rst:1819
msgid "The ability to reverse a payment"
msgstr "反悔已支付的機制"

#: ../../source/patrons.rst:1821
msgid "The ability to void a payment"
msgstr "反悔已支付的機制"

#: ../../source/patrons.rst:1823
msgid "A link to print a receipt for that line item"
msgstr "連結列印該館藏的收條"

#: ../../source/patrons.rst:1825
msgid "At the top of the table you can click the 'Filter paid transaction' to hide all completed transaction and above that you can use the search box to find a specific charge or payment."
msgstr "點選表單上方的 '篩選已付交易' 隱藏所有已完成的交易且可從搜尋盒找尋特定的支付或交易。"

#: ../../source/patrons.rst:1832
msgid "Charging fines/fees"
msgstr "收取罰款/費用"

#: ../../source/patrons.rst:1834
msgid "Most fees and fines will be charged automatically if the :ref:`fines cron job <fines-label>` is running:"
msgstr "若執行 :ref:`罰款例行性工作排程 <fines-label>`，大部份費用與罰款闠將自動收取："

#: ../../source/patrons.rst:1837
msgid "Fines will be charged based on your :ref:`Circulation & fines rules <circulation-and-fine-rules-label>`"
msgstr "罰款將依照您的 :ref:`流通 &amp;罰款規則 <circulation-and-fine-rules-label>` 計算"

#: ../../source/patrons.rst:1840
msgid "Hold fees will be charged based on the rules you set in the :ref:`Patron types & categories <patron-categories-label>` administration area"
msgstr "根據 :ref:`讀者類型 &amp; 範圍 <patron-categories-label>` 管理區塊的規則，將收取預約費用"

#: ../../source/patrons.rst:1843
msgid "Rental fees will be charged based on the settings in your :ref:`Item iypes <item-types-label>` administration area"
msgstr "根據您在 :ref:`館藏類型 <item-types-label>` 管理區塊的設定，將收取租金"

#: ../../source/patrons.rst:1846
msgid "Marking an item 'Lost' via the cataloging module will automatically charge the patron the replacement cost for that item"
msgstr "經由編目模組標記館藏為 '遺失' 將自動向讀者收取重置費用"

#: ../../source/patrons.rst:1852
msgid "Pay/reverse fines"
msgstr "支付/回覆罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1854
msgid "Each line item can be paid in full (or written off) using the 'Pay fines' tab."
msgstr "使用 '支付罰款' 分頁，可以支付 (或豁免) 所有費用。"

#: ../../source/patrons.rst:1857
msgid "|image451|"
msgstr "|image451|"

#: ../../source/patrons.rst:1859
msgid "Each line item can be paid in full, partially paid, or written off."
msgstr "每筆館藏可以全付、部份支付或豁免。"

#: ../../source/patrons.rst:1861
msgid "Pay a fine in full"
msgstr "支付全額罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1863
msgid "If you have a note about the payment please type that first then move on"
msgstr "先鍵必支付的說明再移動至"

#: ../../source/patrons.rst:1866
msgid "Click \"Pay\" next to the fine you want to pay in full"
msgstr "勾選罰款旁的 \"支付\"，以便全額支付"

#: ../../source/patrons.rst:1868
msgid "The full amount of the fine will be populated for you in the \"Collect from patron\" box"
msgstr "罰款總額應納入 \"取自讀者\" 盒"

#: ../../source/patrons.rst:1871
msgid "If one or more values are defined under the PAYMENT\\_TYPE authorized value category a dropdown selection box will be displayed to specify a custom payment type"
msgstr "在容許值 PAYMENT\\_TYPE 範圍內有多個值時，依照客製化付款類型顯示下拉選單"

#: ../../source/patrons.rst:1875
msgid "|image452|"
msgstr "|image452|"

#: ../../source/patrons.rst:1877 ../../source/patrons.rst:1891
#: ../../source/patrons.rst:1906 ../../source/patrons.rst:1922
msgid "Click \"Confirm\""
msgstr "勾選\"確認\""

#: ../../source/patrons.rst:1879
msgid "The fine will be removed from outstanding fines, and displayed as fully paid."
msgstr "罰款將從待付罰款移除，並顯示為全額支付。"

#: ../../source/patrons.rst:1882
msgid "Pay a partial fine"
msgstr "支付部份罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1884
msgid "Click \"Pay\" next to the fine you want to partially pay"
msgstr "勾選罰款旁的 \"支付\"，以便支付部份費用"

#: ../../source/patrons.rst:1886
msgid "Enter the amount you are collecting from the patron in the \"Collect from patron\" box"
msgstr "鍵入從讀者取得的金額於 \"取自讀者\" 盒"

#: ../../source/patrons.rst:1889
msgid "|image453|"
msgstr "|image453|"

#: ../../source/patrons.rst:1893
msgid "The fine will be updated to show the original amount, and the current amount outstanding"
msgstr "罰款將更新以顯示原來的金額，以及現在待付金額"

#: ../../source/patrons.rst:1896
msgid "Pay an amount towards all fines"
msgstr "支付全部罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1898
msgid "Click the \"Pay amount\" button"
msgstr "勾選 \"付費金額\" 鈕"

#: ../../source/patrons.rst:1900
msgid "Enter the amount you are collecting from the patron in \"Collect from patron.\" The sum of all fines is shown in \"Total amount outstanding\""
msgstr "鍵入從讀者取得的金額於 \"取自讀者\"。罰款總金額顯示於 \"待付總金額\""

#: ../../source/patrons.rst:1904
msgid "|image454|"
msgstr "|image454|"

#: ../../source/patrons.rst:1908
msgid "The fine totals will be updated with the payment applied to oldest fines first."
msgstr "罰款總額依照支付的金額更新。"

#: ../../source/patrons.rst:1911
msgid "Pay selected fines"
msgstr "支付指定的罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1913
msgid "Check the selection boxes next to the fines you wish to pay, click \"Pay selected\""
msgstr "勾選 \"選定支付項目\" 支付部份罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1916
msgid "|image455|"
msgstr "|image455|"

#: ../../source/patrons.rst:1918
msgid "Enter an amount to pay towards the fines."
msgstr "鍵入金額用於支付罰款。"

#: ../../source/patrons.rst:1920
msgid "|image456|"
msgstr "|image456|"

#: ../../source/patrons.rst:1924
msgid "The fine totals will be updated with the payment applied to the oldest selected fines first."
msgstr "罰款總額依照支付的金額更新，優先處理最舊的罰款。"

#: ../../source/patrons.rst:1927
msgid "Writeoff a single fine"
msgstr "豁免一筆罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1929
msgid "Click \"Writeoff\" next to the fine you wish to writeoff."
msgstr "勾選罰款旁的 \"豁免\" 以便豁免罰款。"

#: ../../source/patrons.rst:1931
msgid "A confirmation box will appear to specify a total amount to writeoff. This box allows a partial writeoff of fines."
msgstr "確認豁免金額鍵入盒。該盒可以豁免部份罰款。"

#: ../../source/patrons.rst:1934 ../../source/patrons.rst:1943
msgid "The fine will be removed from outstanding fines, and displayed as written off."
msgstr "罰款將從待付罰款移除，並顯示為豁免。"

#: ../../source/patrons.rst:1937
#, fuzzy
msgid "Writeoff selected fines"
msgstr "豁免全部罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1939
#, fuzzy
msgid "Check the selection boxes next to the fines you wish to pay, click \"Writeoff selected\"."
msgstr "勾選 \"選定支付項目\" 支付部份罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1941
#, fuzzy
msgid "Click \"Confirm\"."
msgstr "勾選\"確認\""

#: ../../source/patrons.rst:1945
msgid "Writeoff all fines"
msgstr "豁免全部罰款"

#: ../../source/patrons.rst:1947
msgid "Click the \"Writeoff all\" button"
msgstr "勾選 \"全部豁免\" 鈕"

#: ../../source/patrons.rst:1949
msgid "All fines will be removed from outstanding fines, and displayed as written off."
msgstr "所有的罰款將從待付區移除，並顯示已免除。"

#: ../../source/patrons.rst:1952
msgid "If you accidentally mark and item as paid, you can reverse that line item by clicking 'Reverse' to the right of the line"
msgstr "若意外標記館藏為已支付，可點選右方的 '復原' 鈕恢復原狀"

#: ../../source/patrons.rst:1955
msgid "|image457|"
msgstr "|image457|"

#: ../../source/patrons.rst:1957
msgid "Once clicked a new line item will be added to the account, showing the payment as reversed"
msgstr "被勾選的新館藏，將被加入帳號，顯示付款"

#: ../../source/patrons.rst:1960
msgid "|image458|"
msgstr "|image458|"

#: ../../source/patrons.rst:1964
msgid "You can enable email receipts for payment and writeoff transactions with the :ref:`UseEmailReceipts` system preference."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:1970
msgid "Creating manual invoices"
msgstr "新增人工發票"

#: ../../source/patrons.rst:1972
msgid "For fees that are not automatically charged, librarians can create a manual invoice"
msgstr "館員可以新增人工收據，收取未自動計算的費用"

#: ../../source/patrons.rst:1975
msgid "|image459|"
msgstr "|image459|"

#: ../../source/patrons.rst:1977
msgid "First choose the type of invoice you would like to create"
msgstr "先選定待新增的發票類型"

#: ../../source/patrons.rst:1979
msgid "To add additional values to the manual invoice type pull down menu, add them to the `MANUAL\\_INV <#manualinvvals>`__ authorized values"
msgstr "從下拉選單新增人工發票的內容，新增至 `MANUAL\\_INV <#manualinvvals>`__ 容許值"

#: ../../source/patrons.rst:1985
msgid "The value set as the authorized value for the MANUAL\\_INV authorized value category will appear as the description and the authorized value description will be used as the amount."
msgstr "在 MANUAL\\_INV 容許值範圍內，設定的容許值將顯示在說明與容許值說明內，做為總額使用。"

#: ../../source/patrons.rst:1989
msgid "If the fee is associated with an item you can enter its barcode so that the line item shows a link to that item"
msgstr "若館藏需要借出費用，您可鍵入其條碼，顯示該館藏的連結"

#: ../../source/patrons.rst:1992
msgid "The description field is where you will enter the description of the charge"
msgstr "說明欄位欄位是鍵入收費說明的地方"

#: ../../source/patrons.rst:1995 ../../source/patrons.rst:2016
msgid "In the amount field, do not enter currency symbols, only numbers and decimals"
msgstr "在金額欄位不要鍵入幣別符號，祗能鍵入數字與小數點"

#: ../../source/patrons.rst:2001
msgid "Creating manual credits"
msgstr "新增人工額度"

#: ../../source/patrons.rst:2003
msgid "Manual credits can be used to pay off parts of fines, or to forgive a fine amount."
msgstr "人工額度可以支付部份或豁免罰款。"

#: ../../source/patrons.rst:2006
msgid "|image460|"
msgstr "|image460|"

#: ../../source/patrons.rst:2008
msgid "First choose the type of credit you'd like to apply"
msgstr "首先，選擇額度類型"

#: ../../source/patrons.rst:2010
msgid "If this credit is associated with an item you can enter that item's barcode so that the line item links to the right item"
msgstr "若此額度與館藏有關，您可鍵入館藏的條碼，連結至該館藏"

#: ../../source/patrons.rst:2013
msgid "The description field is where you will enter the description of the credit"
msgstr "說明欄位欄位是鍵入額度說明的地方"

#: ../../source/patrons.rst:2022
msgid "Printing invoices"
msgstr "列印收據"

#: ../../source/patrons.rst:2024
msgid "To the right of each account line there is a print link. Clicking that link will print an invoice for the line item that includes the date and description of the line item along with the total outstanding on the account."
msgstr "帳號右方有個列印連結。按下該連結印出包括日期與說明的館藏收據以及待付款。"

#: ../../source/patrons.rst:2029
msgid "|image461|"
msgstr "|image461|"

#: ../../source/patrons.rst:2034
msgid "Routing lists"
msgstr "傳閱清單"

#: ../../source/patrons.rst:2036
msgid "A list of all of the serial routing lists the patron belongs to will be accessible via the 'Routing lists' tab on the patron record."
msgstr "可經由讀者紀錄的 '傳閱清單' 分頁，查看該讀者訂閱的期刊傳閱清單。"

#: ../../source/patrons.rst:2039
msgid "|image462|"
msgstr "|image462|"

#: ../../source/patrons.rst:2041
msgid "On this tab you will be able to see and edit all of the routing lists that this patron is on."
msgstr "在此分頁可看到並編輯此讀者所屬的傳閱清單。"

#: ../../source/patrons.rst:2044
msgid "|image463|"
msgstr "|image463|"

#: ../../source/patrons.rst:2049
msgid "Circulation history"
msgstr "流通紀錄"

#: ../../source/patrons.rst:2051
msgid "The circulation history tab will appear if you have set the :ref:`intranetreadinghistory` preference to allow it to appear. If you have the :ref:`OPACPrivacy` system preference set to 'Allow' and the patron has decided that the library cannot keep this information this tab will only show currently checked out items."
msgstr "若設定 :ref:`intranetreadinghistory` 偏好為顯示，流通紀錄分頁就會顯示。若設定 :ref:`OPACPrivacy` 系統偏好為 '允許'，則讀者可以決定讓圖書館不保留此紀錄，此分頁就祗顯示借出尚未還入的館藏。"

#: ../../source/patrons.rst:2058
msgid "|image464|"
msgstr "|image464|"

#: ../../source/patrons.rst:2060
msgid "If you would like to export a list of barcodes for the items checked in today you can find that option under the More menu on the top right of the page."
msgstr "在頁面右上角的其他選單裡，可找到選項，匯出今天還入的條碼清單。"

#: ../../source/patrons.rst:2064
msgid "|image465|"
msgstr "|image465|"

#: ../../source/patrons.rst:2066
msgid "This will generate a text file with one barcode per line."
msgstr "產生每列一個條碼的文字檔。"

#: ../../source/patrons.rst:2071
msgid "Modification log"
msgstr "修改紀錄"

#: ../../source/patrons.rst:2073
msgid "If you have set your :ref:`BorrowersLog` to track changes to patron records, then this tab will appear. The Modification log will show when changes were made to the patron record. If you also have turned on the :ref:`IssueLog` and :ref:`ReturnLog` you will see checkins and outs on this screen as well."
msgstr "若已設定 :ref:`BorrowersLog` 追蹤讀者記錄，則將顯示此分頁。改變讀者記錄後，出現修改記錄。若同時打開 :ref:`IssueLog` 與 :ref:`ReturnLog`，則可同時看到還入與借出記錄。"

#: ../../source/patrons.rst:2079
msgid "|image466|"
msgstr "|image466|"

#: ../../source/patrons.rst:2081
msgid "The Librarian field shows the patron number for the librarian who made the changes"
msgstr "館員欄位顯示改變內容的館員讀者號"

#: ../../source/patrons.rst:2084
msgid "The module lists 'MEMBERS' for the patron module"
msgstr "此模組清單列出讀者模組的 'MEMBERS'"

#: ../../source/patrons.rst:2086
msgid "The action will tell you what action was being logged"
msgstr "此作業將告知將儲存的記錄"

#: ../../source/patrons.rst:2088
msgid "The Object field lists the borrowernumber that is being modified (in the example above, it was my changing my own record)"
msgstr "Object 欄列列出修改過的 borrowernumber (如上例，我修改自己的記錄)"

#: ../../source/patrons.rst:2094
msgid "Notices"
msgstr "通知"

#: ../../source/patrons.rst:2096
msgid "The `patron's messaging preferences <#setpatronmessaging>`__ are set when :ref:`adding <add-a-new-patron-label>` or :ref:`editing <editing-patrons-label>` the patron. This tab will show the messages that have been sent and those that are queued to be sent:"
msgstr "設定 :ref:`讀者訊息偏好 <#setpatronmessaging>` 為 :ref:`新增 <add-a-new-patron-label>` 或 :ref:`編輯 <editing-patrons-label>` 讀者。此分頁將顯示已送出及待送出的訊息："

#: ../../source/patrons.rst:2101
msgid "|image467|"
msgstr "|image467|"

#: ../../source/patrons.rst:2103
msgid "Clicking on the message title will expand the view to show you the full text of the message that was sent."
msgstr "勾選題名訊息，將展開內容，顯示完整的訊息，以供送出。"

#: ../../source/patrons.rst:2106
msgid "|image468|"
msgstr "|image468|"

#: ../../source/patrons.rst:2108
msgid "If the message has a status of sent or failed you will have the option to 'resend' the message to the patron by clicking the 'resend' button found under the status."
msgstr "待送出或送出失敗的訊息，將出現 '重送' 該訊息的選項，在其狀態下有重送鈕。"

#: ../../source/patrons.rst:2112
msgid "|image469|"
msgstr "|image469|"

#: ../../source/patrons.rst:2117
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: ../../source/patrons.rst:2119
msgid "Depending on what you set for the values of your :ref:`StatisticsFields` system preference, you can see statistics for one patron's circulation actions."
msgstr "依照 :ref:`StatisticsFields` 系統偏好的設定值，您可以看見流通讀者的統計資料。"

#: ../../source/patrons.rst:2123
msgid "|image470|"
msgstr "|image470|"

#: ../../source/patrons.rst:2128
msgid "Files"
msgstr "檔案"

#: ../../source/patrons.rst:2130
msgid "If you set the :ref:`EnableBorrowerFiles` preference to 'Do' the Files tab will be visible on the patron information page."
msgstr "若設定 :ref:`EnableBorrowerFiles` 偏好為 '啟用'，則在讀者資訊頁面出現檔案分頁。"

#: ../../source/patrons.rst:2133
msgid "|image471|"
msgstr "|image471|"

#: ../../source/patrons.rst:2135
msgid "From here you can upload files to attach to the patron record."
msgstr "從此上傳附加於讀者紀錄的檔案。"

#: ../../source/patrons.rst:2137
msgid "|image472|"
msgstr "|image472|"

#: ../../source/patrons.rst:2139
msgid "All files that are uploaded will appear above a form where additional files can be uploaded from."
msgstr "已上傳所有的檔案，將顯示在表單裡，並可從該表單繼續上傳其他檔案。"

#: ../../source/patrons.rst:2142
msgid "|image473|"
msgstr "|image473|"

#: ../../source/patrons.rst:2147
msgid "Purchase suggestions"
msgstr "採訪建議"

#: ../../source/patrons.rst:2149
msgid "If the patron has made any purchase suggestions you will see a purchase suggestions tab on the patron record."
msgstr "讀者提出採訪建議後，在讀者記錄裡將出現採訪建議分頁。"

#: ../../source/patrons.rst:2152
msgid "|image1247|"
msgstr "|image1247|"

#: ../../source/patrons.rst:2154
msgid "From here you can see all suggestions made by the patron and their status, you can also create a purchase suggestion on the patron's behalf by clicking the 'New purchase suggestion' button at the top."
msgstr "在此可看到所有的採訪建議及其現況，您也可以讀者身份點選上方的 '新增採訪建議'。"

#: ../../source/patrons.rst:2158
msgid "Learn more about :ref:`purchase suggestions <purchase-suggestions-label>` in the `Acquisitions <#acqmodule>`__ chapter of this manual."
msgstr "有關 :ref:`採訪建議 <purchase-suggestions-label>` 的詳情，參見本手冊的 `採訪 <#acqmodule>`__ 章。"

#: ../../source/patrons.rst:2164
msgid "Patron discharges"
msgstr "讀者離館除籍"

#: ../../source/patrons.rst:2166
#, fuzzy
msgid "A discharge is a certificate that says the patron has no current checkouts, no holds and owe no money. To enable this opti`on on the patron record you need to set the :ref:`useDischarge` system preference to 'Allow'."
msgstr "離館除籍證明讀者沒有借出、沒有保留也沒有欠款。必須設定 :ref:`useDischarge` 系統偏好為 '允許' 才能啟用此功能。"

#: ../../source/patrons.rst:2173
msgid "In France a \"quitus\" (\"discharge\") is needed if you want to register for an account in a library or a university."
msgstr "在法國 \"quitus\" (\"退出\") 是必需的，若您需登入圖書館或大學的帳號。"

#: ../../source/patrons.rst:2178
msgid "Academic libraries often require that you have a clear record at the library before you can graduate."
msgstr "學術圖書館多半要求讀者先結清借出才能畢業。"

#: ../../source/patrons.rst:2181
msgid "Patrons can :ref:`request discharges via the OPAC <ask-for-a-discharge-label>`. Any pending discharges will be listed below the menu buttons on the main staff client page"
msgstr "讀者可以 :ref:`從 OPAC 退出圖書館 <ask-for-a-discharge-label>`。在館員介面顯示待退出讀者的待付費用"

#: ../../source/patrons.rst:2185
msgid "|image1248|"
msgstr "|image1248|"

#: ../../source/patrons.rst:2187
msgid "Clicking the pending requests will open a screen where you can allow those discharges"
msgstr "按待審核鈕，開啟畫面可以允許該等退館"

#: ../../source/patrons.rst:2190
msgid "|image1249|"
msgstr "|image1249|"

#: ../../source/patrons.rst:2192
msgid "To generate a discharge for a specific patron click the 'Discharge' tab on the left of the patron record"
msgstr "按下讀者紀錄左方的 '退館除籍' 分頁，就能產生離館除籍表單"

#: ../../source/patrons.rst:2195
msgid "|image1250|"
msgstr "|image1250|"

#: ../../source/patrons.rst:2197
msgid "If the patron can have a discharge generated then it will have a button that says 'Generate discharge'"
msgstr "可以離館除籍的讀者將顯示 '實現離館除籍' 鈕"

#: ../../source/patrons.rst:2200
msgid "|image474|"
msgstr "|image474|"

#: ../../source/patrons.rst:2202
msgid "If not then you'll see an error explaining why you can't discharge the patron."
msgstr "不可以時將看到說明不能讓讀者離館除籍的原因。"

#: ../../source/patrons.rst:2205
msgid "|image475|"
msgstr "|image475|"

#: ../../source/patrons.rst:2207
msgid "Once the letter is generated you will have a PDF to download"
msgstr "產生信件後需要下載該 PDF 檔案"

#: ../../source/patrons.rst:2209
msgid "|image476|"
msgstr "|image476|"

#: ../../source/patrons.rst:2213
msgid "You can style the PDF using the :ref:`NoticeCSS` preference."
msgstr "使用 :ref:`NoticeCSS` 偏好格式化 PDF。"

#: ../../source/patrons.rst:2216
msgid "The patron will have a restriction added to their account"
msgstr "此讀者帳號將被停權"

#: ../../source/patrons.rst:2218
msgid "|image1251|"
msgstr "|image1251|"

#: ../../source/patrons.rst:2220
msgid "And a history of discharges will be added to the 'Discharge' tab"
msgstr "退館記錄將加入 '退館' 分頁"

#: ../../source/patrons.rst:2223
msgid "|image1252|"
msgstr "|image1252|"

#: ../../source/patrons.rst:2228
msgid "Housebound patrons"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2230
msgid "There are three roles a patron can have in regard to housebound circulation: borrower, chooser or deliverer."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2235
msgid "In order to use the housebound module, the :ref:`HouseboundModule` and :ref:`ExtendedPatronAttributes` system preferences must be enabled."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2242
msgid "Chooser"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2244
msgid "If you have enabled the housebound module, with the :ref:`HouseboundModule` system preference, you will see that patrons now have a new section in their record called 'Housebound roles'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2249
#, fuzzy
msgid "|image1349|"
msgstr "|image1349|"

#: ../../source/patrons.rst:2251
msgid "Click the 'Add' button to mark this patron as a 'Chooser'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2254
#, fuzzy
msgid "|image1350|"
msgstr "|image1350|"

#: ../../source/patrons.rst:2256
msgid "The chooser is in charge of choosing the materials for the housebound patron."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2262
msgid "Deliverer"
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2264
msgid "In the 'Housebound roles', click the 'Add' button to mark this patron as a 'Deliverer'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2267
#, fuzzy
msgid "|image1351|"
msgstr "|image1351|"

#: ../../source/patrons.rst:2269
msgid "The deliverer is in charge of delivering the chosen materials to the housebound patron on a specific day at a specific time."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2275
msgid "Housebound borrowers"
msgstr "居家借閱者"

#: ../../source/patrons.rst:2277
msgid "To create a housebound profile for an housebound patron, click on the 'Housebound' tab in their record."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2280
#, fuzzy
msgid "|image1347|"
msgstr "|image1347|"

#: ../../source/patrons.rst:2282
msgid "From there, you can edit their housebound profile information."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2284
#, fuzzy
msgid "|image1348|"
msgstr "|image1348|"

#: ../../source/patrons.rst:2286
msgid "Delivery day: choose which day (or 'Any') the patron prefers to receive their delivery."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2289
msgid "Frequency: choose the frequency at which they want to receive their deliveries."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2294
msgid "The frequencies are managed through the HSBND\\_FREQ list of :ref:`authorized values <existing-values-label>`."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2297
msgid "Preferred materials: enter notes that will help the chooser choose appropriate documents for the housebound patron."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2300
msgid "For example: books, dvds, magazines, etc."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2302
msgid "Subjects: if the housebound patron has a preference for particular subjects, enter it here. This will help the chooser choose interesting documents for the patron."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2306
msgid "For example: romance, cookbooks, thrillers, etc."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2308
msgid "Authors: if the housebound patron has favorite authors, enter them here."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2311
msgid "For example: Danielle Steel, James Patterson, etc."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2313
msgid "Referral: if the housebound patron has a referral, enter it here."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2316
msgid "Notes: enter any other notes that may help the chooser or the deliverer."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2319
msgid "Click the 'Save changes' button to save the housebound profile."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2324
#, fuzzy
msgid "Coordinating deliveries"
msgstr "列印收據"

#: ../../source/patrons.rst:2326
msgid "To plan visits, go to the housebound patron's record."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2328
msgid "In their housebound tab, you will be able to create deliveries."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2330
#, fuzzy
msgid "|image1352|"
msgstr "|image1352|"

#: ../../source/patrons.rst:2332
msgid "Click on 'Add a new delivery'."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2334
#, fuzzy
msgid "|image1353|"
msgstr "|image1353|"

#: ../../source/patrons.rst:2336
#, fuzzy
msgid "Fill out the information :"
msgstr "接著鍵入連絡資訊"

#: ../../source/patrons.rst:2338
msgid "Date: Enter the date of the delivery."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2340
msgid "Time: Select a time of day for the delivery. The choices are morning, afternoon, or evening."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2343
msgid "Chooser: Select a chooser who will be in charge of selecting the materials for this housebound patron."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2346
msgid "Deliverer: Select a deliverer who will be in charge of picking up the materials and bringing them over to the housebound patron."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2350
#, fuzzy
msgid "|image1354|"
msgstr "|image1354|"

#: ../../source/patrons.rst:2352
msgid "Choosers and Deliverers can be notified of planned deliveries via reports.  Example reports be found in the SQL Reports Library at https://wiki.koha-community.org/wiki/SQL_Reports_Patrons#Patron_Characteristics."
msgstr ""

#: ../../source/patrons.rst:2357
msgid "Patron search"
msgstr "搜尋讀者"

#: ../../source/patrons.rst:2359
msgid "Clicking on the link to the Patron module will bring you to a search/browse screen for patrons. From here you can search for a patron by any part of their name or their card number."
msgstr "勾選讀者模組的連結進入搜尋/瀏覽讀者螢幕。從此可搜尋讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:2363
msgid "|image477|"
msgstr "|image477|"

#: ../../source/patrons.rst:2365
msgid "Clicking the small plus sign [+] to the right of the search box will open up an advanced patron search with more filters including the ability to limit to a specific category and/or library."
msgstr "勾選代理商搜尋盒右方的加號 [+] 打開進階讀者搜尋 包括讀者類型與圖書館的限制欄位。"

#: ../../source/patrons.rst:2369
msgid "|image478|"
msgstr "|image478|"

#: ../../source/patrons.rst:2371
msgid "You can also filter your patron results using the search options on the left hand side of the page."
msgstr "以頁面左方的選項限制顯示的結果數量。"

#: ../../source/patrons.rst:2374
msgid "|image1253|"
msgstr "|image1253|"

#: ../../source/patrons.rst:2376
msgid "Depending on what you have chosen for the 'Search fields' you can search for patrons in various different ways."
msgstr "依照從 '搜尋欄位' 選擇的內容，您可從不同方式搜尋讀者。"

#: ../../source/patrons.rst:2379
msgid "|image479|"
msgstr "|image479|"

#: ../../source/patrons.rst:2381
msgid "Standard:"
msgstr "標準："

#: ../../source/patrons.rst:2383
msgid "Enter any part of their name, username, email address or barcode"
msgstr "鍵入姓、名、電子郵件或條碼的任何部份"

#: ../../source/patrons.rst:2385
msgid "Email:"
msgstr "電子郵件："

#: ../../source/patrons.rst:2387
msgid "Enter any part of their email address and choose 'Contains' instead of 'Starts with'"
msgstr "鍵入電子郵件的任何部分並選擇 '包括' 而不是 '開始'"

#: ../../source/patrons.rst:2390
msgid "Borrower number:"
msgstr "讀者號："

#: ../../source/patrons.rst:2392
msgid "Enter the Koha borrower number"
msgstr "鍵入讀者號"

#: ../../source/patrons.rst:2394
msgid "Phone number:"
msgstr "電話號碼："

#: ../../source/patrons.rst:2396
msgid "Enter the phone number exactly as it is in the system or by using spaces between each batch of numbers."
msgstr "鍵入系統內的電話號碼或以空格區分各段號碼。"

#: ../../source/patrons.rst:2399
msgid "Example: To find (212) 555-1212 you can search for it exactly as it was entered or by searching for 212 555 1212"
msgstr "例如：可以完全一樣的搜尋(212) 555-1212，以212 555 1212搜尋，也可找到相同的結果"

#: ../../source/patrons.rst:2402
msgid "Street address:"
msgstr "街路："

#: ../../source/patrons.rst:2404
msgid "Enter any part of the patron's address (includes all address fields) and choose 'Contains' instead of 'Starts with' to find the string anywhere in the address"
msgstr "鍵入讀者地址的任何片斷 (包括所有的地址欄位) 並選擇 '包括' 不選 '開始' 找尋地址裡的任何字串"

#: ../../source/patrons.rst:2408
msgid "Date of birth"
msgstr "生日"

#: ../../source/patrons.rst:2410
msgid "Birth dates should be entered using the format set forth in the :ref:`dateformat` preference."
msgstr "應使用以 :ref:`dateformat` 偏好設定的格式入出生年月日。"

#: ../../source/patrons.rst:2413
msgid "Sort field 1"
msgstr "排序欄位1"

#: ../../source/patrons.rst:2415 ../../source/patrons.rst:2420
msgid "This is a custom field that libraries can use for any type of data about the patron."
msgstr "此為使用於圖書館讀者的客製化欄位。"

#: ../../source/patrons.rst:2418
msgid "Sort field 2"
msgstr "排序欄位2"

#: ../../source/patrons.rst:2423
msgid "You can also choose to either search for fields that start with the string you entered or contain the string. Choosing 'Contains' will work like a wildcard search."
msgstr "您可選擇搜尋欄位內的起始或包括的字串。選擇 '包括' 就像是萬用字元搜尋。"

#: ../../source/patrons.rst:2427
msgid "|image480|"
msgstr "|image480|"

#: ../../source/patrons.rst:2429
msgid "You can also browse through the patron records by clicking on the linked letters across the top."
msgstr "點選上方的連結文字，可以瀏覽讀者紀錄。"

#: ../../source/patrons.rst:2432
msgid "|image481|"
msgstr "|image481|"

#~ msgid "manage\\_keywords2koha\\_mappings"
#~ msgstr "manage\\_keywords2koha\\_mappings"

#~ msgid "Manage Keywords to Koha mappings"
#~ msgstr "管理鍵詞至 Koha 的對映"

#~ msgid "The ability to access the :ref:`Keywords to MARC mapping <keywords-to-marc-mapping-label>` configuration in the administration module."
#~ msgstr "在管理模組近用 :ref:`鍵詞至MARC對映 <keywords-to-marc-mapping-label>` 的組態權限。"

#~ msgid "management"
#~ msgstr "管理"

#~ msgid "Set library management params (deprecated)"
#~ msgstr "設定圖書館管理參數 (不適用)"

#~ msgid "This permission level no longer controls anything."
#~ msgstr "此權限層次不再控制任何事務。"

#~ msgid "Click 'Set to Patron to search your system for an existing patron"
#~ msgstr "勾選'設定至讀者'，搜尋既有的讀者"

#~ msgid "To set patron permissions, you must first :ref:`have a patron of the 'Staff' type <add-a-staff-patron-label>` open"
#~ msgstr "必須先打開 :ref:`讀者為 '館員' 類型 <add-a-staff-patron-label>`，才能設定讀者權限"

#~ msgid "Koha Lists"
#~ msgstr "虛擬書架"

